var baike005=[
    {
        "question": "《选择》的原唱是叶倩文和哪位男歌手合唱的歌曲",
        "answer": "林子祥"
    },
    {
        "question": "唐诗《红豆》中，“愿君多采撷”的下一句是什么",
        "answer": "此物最相思"
    },
    {
        "question": "王之涣的《凉州词》中，“黄河远上白云间”的下一句是什么",
        "answer": "一片孤城万仞山"
    },
    {
        "question": "唐朝时哪位藏族首领统一青藏高原，并兴建布达拉宫",
        "answer": "松赞干布"
    },
    {
        "question": "世界上第一部完整的成文法典是古巴比伦的哪部法典",
        "answer": "汉莫拉比法典"
    },
    {
        "question": "生于1976年的乒坛常青树萨姆索诺夫来自哪个国家",
        "answer": "白俄罗斯"
    },
    {
        "question": "被称为“斑马王子”的是意大利哪位足球明星",
        "answer": "皮耶罗"
    },
    {
        "question": "被讽刺为“羊吃人”的是英国历史上哪一次资本主义运动",
        "answer": "圈地运动"
    },
    {
        "question": "代表作有《玩偶之家》《人民公敌》的挪威著名戏剧家是谁",
        "answer": "易卜生"
    },
    {
        "question": "《生命不能承受之轻》的作者是哪位著名捷克作家",
        "answer": "米兰昆德拉"
    },
    {
        "question": "著名歌手邓丽君去世在泰国的哪座城市",
        "answer": "清迈"
    },
    {
        "question": "叙利亚首都，被称为“天国里的城市”的是哪一个城市",
        "answer": "大马士革"
    },
    {
        "question": "杨振宁82岁时迎娶的28岁妻子叫什么",
        "answer": "翁帆"
    },
    {
        "question": "赵薇的老公是哪个内地富商",
        "answer": "黄有龙"
    },
    {
        "question": "“走步”“三秒”“二次运球”是项体育运动的专业术语",
        "answer": "篮球"
    },
    {
        "question": "“勺子进球”“越位”“角球”是项体育运动的专业术语",
        "answer": "足球"
    },
    {
        "question": "成语故事中，我们常说“杀鸡给什么动物看”来表示严惩某人，以儆戒他人",
        "answer": "猴"
    },
    {
        "question": "成语故事中，我们常说画哪种动物时添上脚来表示做事多此一举",
        "answer": "蛇"
    },
    {
        "question": "我们一般用哪个乘法口诀表来表示不管好歹都要去尝试的意思",
        "answer": "三七二十一"
    },
    {
        "question": "在《西游记》中，用哪个乘法口诀来表示师徒四人取经中历经的众多磨难",
        "answer": "九九八十一"
    },
    {
        "question": "位于四川省的“私奔码头”。相传是司马相如和谁私奔的地方",
        "answer": "卓文君"
    },
    {
        "question": "统一了女真各部，并创立了女真文字的金国开国皇帝叫",
        "answer": "完颜阿骨打"
    },
    {
        "question": "香港特别行政区廉政公署英文简称是哪四个英文字母",
        "answer": "ICAC"
    },
    {
        "question": "有“飞虎队”称号的香港特种警察部队英文简称是哪三个英文字母",
        "answer": "SDU"
    },
    {
        "question": "电影《东成西就》中，黄药师和小师妹在眉来眼去剑之后提议练的武功是",
        "answer": "情意绵绵刀"
    },
    {
        "question": "周星驰在《破坏之王》里扮演何金银是戴哪种卡通形象的面具拯救女主角",
        "answer": "加菲猫"
    },
    {
        "question": "NBA历史上身材最矮的球员，曾效力于黄蜂队的是谁",
        "answer": "博格斯"
    },
    {
        "question": "原中国男篮CBA南钢队球员，有“中国乔丹”称号的球员叫",
        "answer": "胡卫东"
    },
    {
        "question": "被誉为“20世纪最伟大的小说”的是法国作家罗曼·罗兰哪部代表作",
        "answer": "约翰克里斯多夫"
    },
    {
        "question": "有“美国文学之父”之称的是哪个著名作家",
        "answer": "华盛顿·欧文"
    },
    {
        "question": "我们常用捡了芝麻，丢了什么来表示因小失大",
        "answer": "西瓜"
    },
    {
        "question": "民间俗语“大难不死”的下一句是什么",
        "answer": "必有后福"
    },
    {
        "question": "我们常说羊入什么口来比喻弱者陷入险恶的境地，面临被残害的处境",
        "answer": "虎口"
    },
    {
        "question": "我们常把目光短浅又骄傲自大的人比喻成井底的什么动物",
        "answer": "青蛙"
    },
    {
        "question": "孟庭苇的歌曲“风中有朵雨做的云”的下一句是什么",
        "answer": "一朵雨做的云"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，字翼德的是哪位著名的武将",
        "answer": "张飞"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中，被形容成长着“一双丹凤三角眼，两弯柳叶吊梢眉”的是谁",
        "answer": "王熙凤"
    },
    {
        "question": "周杰伦2011年凭借什么电影进军好莱坞",
        "answer": "青蜂侠"
    },
    {
        "question": "在电影《画皮2》中，饰演中国版伏地魔的是哪位台湾歌手",
        "answer": "费翔"
    },
    {
        "question": "2002年世界杯日本国家队身披23号战袍的主力门将叫什么",
        "answer": "川口能活"
    },
    {
        "question": "英国著名球星欧文转会至哪支别称“喜鹊”的球队并帮其保级",
        "answer": "纽卡斯尔"
    },
    {
        "question": "在动画片《龙珠》中，孙悟空少年修行时穿的衣服后背上印有一个什么字",
        "answer": "龟"
    },
    {
        "question": "安徒生童话《卖火柴的小女孩》中，小女孩擦亮火柴看到了什么食物从盘子上走了下来",
        "answer": "烤鹅"
    },
    {
        "question": "赤道除了经过太平洋大西洋外还有哪个洋",
        "answer": "印度洋"
    },
    {
        "question": "赤道除了经过非洲亚洲南美洲外还有哪个洲",
        "answer": "大洋洲"
    },
    {
        "question": "我国民间一种类似于“石头剪刀布”游戏的童谣式行酒令是“老虎棒子”和什么动物",
        "answer": "鸡"
    },
    {
        "question": "据《清史稿》中记载古代祭祀用的“大三牲”指的是牛羊和什么动物",
        "answer": "猪"
    },
    {
        "question": "成语“老鼠过街”的下一句是什么",
        "answer": "人人喊打"
    },
    {
        "question": "杜甫《前出塞》诗中，“射人先射马”的下一句是",
        "answer": "擒贼先擒王"
    },
    {
        "question": "2004年雅典奥运会带领中国女排夺冠的队长是哪位著名的二传手",
        "answer": "冯坤"
    },
    {
        "question": "曾经的奥运会高低杠卫冕冠军，有“冰美人”之称的俄罗斯著名女子体操名将叫什么",
        "answer": "霍尔金娜"
    },
    {
        "question": "提出“天下兴亡匹夫有责”观点的是哪位明末清初的大儒",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "在windows默认的播放器中，播放按键上通常标的是什么几何图形",
        "answer": "三角形"
    },
    {
        "question": "在windows默认的播放器中，停止按键上通常标的是什么几何图形",
        "answer": "正方形"
    },
    {
        "question": "“醉翁之意不在酒，在乎山水之间也”是出自欧阳修的哪篇散文",
        "answer": "醉翁亭记"
    },
    {
        "question": "崔莺莺是元代剧作家王实甫的哪部戏剧作品里的现实人物和文学形象",
        "answer": "西厢记"
    },
    {
        "question": "许可执导的《梁祝》中，梁山伯的扮演者是吴奇隆，祝英台的扮演者是哪位香港女明星",
        "answer": "杨采妮"
    },
    {
        "question": "电影《锦衣卫》中，男主角青龙是哪位功夫明星扮演",
        "answer": "甄子丹"
    },
    {
        "question": "东汉开国皇帝，并开创“光武中兴”治世的皇帝叫什么",
        "answer": "刘秀"
    },
    {
        "question": "志怪小说《汉武故事》中，“金屋藏娇”的“娇”指的是谁",
        "answer": "陈阿娇"
    },
    {
        "question": "盛产石油的中东国家伊朗首都是那座城市",
        "answer": "德黑兰"
    },
    {
        "question": "被誉为世界七大工程奇迹之一和“世界桥梁”的是那条运河",
        "answer": "巴拿马运河"
    },
    {
        "question": "代表作有《广岛之恋》《情人》的是哪位法国著名女作家",
        "answer": "杜拉斯"
    },
    {
        "question": "代表作有《假如生活欺骗了你》《致大海》的是俄国哪位诗人",
        "answer": "普希金"
    },
    {
        "question": "金庸武侠小说《笑傲江湖》的日月神教总坛所在地是在那座山崖",
        "answer": "黑木崖"
    },
    {
        "question": "淝水之战的交战双方是前秦和哪个国家",
        "answer": "东晋"
    },
    {
        "question": "由黎明张曼玉主演的爱情文艺电影《甜蜜蜜》，该片的导演是谁",
        "answer": "陈可辛"
    },
    {
        "question": "姜文执导的《让子弹飞》《太阳照常升起》等影片善用的是哪位日本音乐大师的音乐",
        "answer": "久石让"
    },
    {
        "question": "明末清初的著名将领，任福建水师提督的将领叫什么名字",
        "answer": "施琅"
    },
    {
        "question": "汉景帝刘启唯一的同母姐姐是哪位公主",
        "answer": "馆陶公主"
    },
    {
        "question": "轮程远思PK靳文君"
    },
    {
        "question": "谜语“两个胖子”指的是我国安徽省那座城市",
        "answer": "合肥"
    },
    {
        "question": "谜语“双喜临门”指的是我国西南地区的哪个直辖市",
        "answer": "重庆"
    },
    {
        "question": "在地理上，我们常把秦岭和哪条河流看作是我国东部地区的南北分界线",
        "answer": "淮河"
    },
    {
        "question": "与千佛山大明湖并称济南三大名胜的景点是",
        "answer": "趵突泉"
    },
    {
        "question": "张继的《枫桥夜泊》中，月落乌啼霜满天的下一句是",
        "answer": "江枫渔火对愁眠"
    },
    {
        "question": "杜牧的《过华清宫绝句》一骑红尘妃子笑的下一句是",
        "answer": "无人知是荔枝来"
    },
    {
        "question": "电影《马达加斯加3》讲述的是一群动物逃出非洲想要回到哪个城市的故事",
        "answer": "纽约"
    },
    {
        "question": "83版《射雕英雄传》郭靖是有哪位香港著名男演员扮演的",
        "answer": "黄日华"
    },
    {
        "question": "漫画《灌篮高手》中对球队经理彩子一往情深的湘北队球员叫什么",
        "answer": "宫城良田"
    },
    {
        "question": "机器猫哆啦A梦是大雄的哪位亲属派过来保护他的",
        "answer": "大雄的孙子"
    },
    {
        "question": "“爱上一个天使的缺点，用一种魔鬼的语言”是王菲演唱的哪首歌的歌词",
        "answer": "流年"
    },
    {
        "question": "《Tonight I Feel Close To You》是孙燕姿和哪位日本著名女歌手合唱的",
        "answer": "仓木麻衣"
    },
    {
        "question": "现任中超北京国安足球队的主教练是谁",
        "answer": "帕切科"
    },
    {
        "question": "带领阿根廷国奥队夺得08年北京奥运会足球金牌的主教练是",
        "answer": "巴蒂斯塔"
    },
    {
        "question": "正方体有多少个面",
        "answer": "6个面"
    },
    {
        "question": "正方体有多少条棱",
        "answer": "12条棱"
    },
    {
        "question": "我们常用“舍不得孩子套不着什么”来比喻要达到某一目的必须付出代价",
        "answer": "狼"
    },
    {
        "question": "我们常说的歇后语“王八吃了什么，铁了心”",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "《飞得更高》《春天里》是哪位著名音乐人的代表作",
        "answer": "汪峰"
    },
    {
        "question": "2007年春晚上一首一家三口对答式演唱的《吉祥三宝》是哪个民族的特色歌曲",
        "answer": "蒙古族歌曲"
    },
    {
        "question": "港剧《金枝欲孽》中董佳尔淳这一角色是由哪位香港女星扮演",
        "answer": "佘诗曼"
    },
    {
        "question": "出演过电影《无极》，陈凯歌的现任妻子是哪位内地女演员",
        "answer": "陈红"
    },
    {
        "question": "宋祖英朗朗曾在其中表演，位于维也纳的著名的音乐厅叫什么",
        "answer": "金色大厅"
    },
    {
        "question": "徐志摩在与张幼仪离婚后，在梁启超的见证下和哪位名媛结为夫妻",
        "answer": "陆小曼"
    },
    {
        "question": "《大头儿子小头爸爸》中大头儿子的妈妈叫什么",
        "answer": "围裙妈妈"
    },
    {
        "question": "《加菲猫》中在家里常被加菲猫欺负的黄色宠物狗叫什么",
        "answer": "欧迪"
    },
    {
        "question": "在黑红两种颜色的骰子上面，一般会在1点和几点漆上红色",
        "answer": "4点"
    },
    {
        "question": "上世纪90年代我国大多数电视台会在每周几的下午停播节目进行检修",
        "answer": "周二"
    },
    {
        "question": "赵本山小品《昨天今天明天》中宋丹丹扮演的白云想出一本书，书名叫什么",
        "answer": "《月子》"
    },
    {
        "question": "赵本山小品《钟点工》中讲了个笑话把哪种动物分三步装进冰箱",
        "answer": "大象"
    },
    {
        "question": "蔡依林歌曲《日不落》中，“祈祷你像英勇的禁卫军”下一句是什么",
        "answer": "动也不动的守护爱情"
    },
    {
        "question": "歌曲《万水千山总是情》是哪位昵称为“阿姐”的香港演员演唱的",
        "answer": "汪明荃"
    },
    {
        "question": "水银体温计，最低温度是35度，最高温度是",
        "answer": "42度"
    },
    {
        "question": "因外伤患炎症验血时，往往会发现血液中哪种免疫细胞会增多",
        "answer": "白细胞"
    },
    {
        "question": "夏朝第一个皇帝，上古圣君禹的儿子叫什么",
        "answer": "夏启"
    },
    {
        "question": "杜牧《山行》中，远上寒山石径斜的下一句是",
        "answer": "白云深处有人家"
    },
    {
        "question": "王维《九月九日忆山东兄弟》中，独在异乡为异客的下一句是",
        "answer": "每逢佳节倍思亲"
    },
    {
        "question": "上海申花足球俱乐部的投资人，网络公司“第九城市”的董事长是谁",
        "answer": "朱骏"
    },
    {
        "question": "2012伦敦奥运会开幕式上从直升机空降下来的是英女王和哪个著名银幕特工形象",
        "answer": "詹姆斯邦德"
    },
    {
        "question": "世界第四长河，也是北美流程最长流域最广的是哪条河",
        "answer": "密西西比河"
    },
    {
        "question": "“闯关东”中的“关”指的是长城的哪个关隘",
        "answer": "山海关"
    },
    {
        "question": "周杰伦的《简单爱》中，“我想带你骑单车，我想和你看什么”",
        "answer": "棒球"
    },
    {
        "question": "孙楠的《拯救》中，“一个人在梦游，像奔跑的什么”",
        "answer": "犀牛"
    },
    {
        "question": "由司马光主编的中国第一部编年体通史是什么",
        "answer": "资治通鉴"
    },
    {
        "question": "司南是我国四大发明中哪件物品的前身",
        "answer": "指南针"
    },
    {
        "question": "小说《金粉世家》说的是冷清秋和谁从谈恋爱结婚到出走的悲剧过程",
        "answer": "金燕西"
    },
    {
        "question": "荷花被誉为被子植物的活化石，请问它原产于哪个亚洲国家",
        "answer": "中国"
    },
    {
        "question": "中国十大名茶之一的碧螺春产自于哪个省",
        "answer": "江苏省"
    },
    {
        "question": "系列小说《哈利波特》中，与对角巷相邻，但专门售卖黑魔法商品的巷子叫什么",
        "answer": "翻倒巷"
    },
    {
        "question": "在电视剧《情深深雨蒙蒙》中，赵薇饰演的角色跳的是上海的哪座桥",
        "answer": "外白渡桥"
    },
    {
        "question": "球星诺维茨基所在的NBA球队小牛队位于哪个城市",
        "answer": "达拉斯"
    },
    {
        "question": "在游戏中我们常会看到的“start”是执行什么操作",
        "answer": "开始"
    },
    {
        "question": "UN是那个国际组织的缩写",
        "answer": "联合固"
    },
    {
        "question": "请问，韩非子是我国先秦诸子百家中哪一家代表人物",
        "answer": "法家"
    },
    {
        "question": "“无为而治”是我国古代哪个思想派别的基本思想",
        "answer": "道家"
    },
    {
        "question": "电视剧《仙剑奇侠传3》饰演徐长卿的是哪位台湾著名男演员",
        "answer": "霍建华"
    },
    {
        "question": "电影《疯狂的赛车》中饰演一位与金牌只差001秒的自行车手的内地著名影星是",
        "answer": "黄渤"
    },
    {
        "question": "目前世界上核电利用率最高的是欧洲哪个国家",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "白金汉宫是哪个欧洲国家的王宫",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "近代中国第一个革命团体兴中会是在美国的哪个城市成立的",
        "answer": "檀香山"
    },
    {
        "question": "著名的“戊戌变法”发生于哪个皇帝在位期间",
        "answer": "光绪"
    },
    {
        "question": "“敦煌八景”之一，鸣沙山旁的泉水叫什么",
        "answer": "月牙泉"
    },
    {
        "question": "作为我国旅游标志的青铜器“马踏飞燕”是在我国哪个省出土的国家级文物",
        "answer": "甘肃"
    },
    {
        "question": "我们常用“好了什么忘了疼”来告诫人们犯错误后应总结经验，免得重蹈覆辙",
        "answer": "伤疤"
    },
    {
        "question": "家庭中的事情纷繁复杂，我们常说谁难断家务事",
        "answer": "清官"
    },
    {
        "question": "比喻自己把坏人或敌人招引进来，我们常会说引哪种动物入室",
        "answer": "狼"
    },
    {
        "question": "比喻借着有权者的威势欺压他人作威作福，我们会说狐狸假借哪种动物的威势",
        "answer": "老虎"
    },
    {
        "question": "皇家马德里足球俱乐部的球星厄齐尔现效力于哪个国家队",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "“李宁交叉”“李小鹏跳”是哪项体育运动的专业术语",
        "answer": "体操"
    },
    {
        "question": "陈凯歌的新片《搜素》中大老板沈流舒是由哪位影星扮演的",
        "answer": "王学圻"
    },
    {
        "question": "由管虎导演，黄渤扮演牛结实这一角色的悬疑喜剧电影的名字是",
        "answer": "《杀生》"
    },
    {
        "question": "“永定土楼”是我国哪个省的著名建筑",
        "answer": "福建"
    },
    {
        "question": "中国四大书院之一的应天书院在我国哪个省",
        "answer": "河南省"
    },
    {
        "question": "被称为“窃国大盗”的窃取了辛亥革命胜利果实的人是",
        "answer": "袁世凯"
    },
    {
        "question": "辛亥革命成功后以孙中山为首制定的宪法性质的法案是",
        "answer": "中华民国临时约法"
    },
    {
        "question": "孙燕姿2011年出的新专辑的名字",
        "answer": "是时候"
    },
    {
        "question": "《稻草人手记》是哪位女作家定居加纳利岛后写的手记",
        "answer": "三毛/陈懋平"
    },
    {
        "question": "贝多芬的C小调第五交响曲又被称作什么",
        "answer": "命运交响曲"
    },
    {
        "question": "孙中山先生所倡导的“民主民权民生”的民主革命纲领合称",
        "answer": "三民主义"
    },
    {
        "question": "中国夏朝的最后一个君主叫什么",
        "answer": "夏桀"
    },
    {
        "question": "《水浒传》108将中一共有3位女子，除了扈三娘顾大嫂还有谁",
        "answer": "孙二娘"
    },
    {
        "question": "李煜《虞美人》中，小楼昨夜又东风的下一句是",
        "answer": "故国不堪回首月明中"
    },
    {
        "question": "中超联赛中，球队主场所在地属于江苏省的是哪支球队",
        "answer": "江苏舜天"
    },
    {
        "question": "楚辞是谁创造的一种诗体",
        "answer": "屈原"
    },
    {
        "question": "目前公认的四大名著之一《水浒传》的作者是谁",
        "answer": "施耐庵"
    },
    {
        "question": "电影《龙门飞甲》中陈坤饰演的西厂督主叫什么",
        "answer": "雨化田"
    },
    {
        "question": "都梁的哪部小说被改编为由刘烨主演的同名电视剧",
        "answer": "血色浪漫"
    },
    {
        "question": "2006年德国世界杯的专用球叫什么",
        "answer": "团队之星"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中绰号是“豹子头”的是谁",
        "answer": "林冲"
    },
    {
        "question": "《倚天屠龙记》中，屠龙刀打开后里面藏着武穆遗书，请问武穆是谁",
        "answer": "岳飞"
    },
    {
        "question": "自然界目前的极端最低温度出现在哪个大陆",
        "answer": "南极洲"
    },
    {
        "question": "以其独特的雪景而著名的日本最北边的岛屿是哪个",
        "answer": "北海道"
    },
    {
        "question": "主演《让子弹飞》同时也是该片导演的是谁",
        "answer": "姜文"
    },
    {
        "question": "电视剧《蜗居》中，张嘉译饰演的角色叫做什么",
        "answer": "宋思明"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中“桃园三结义”的桃园是在谁的住所",
        "answer": "张飞"
    },
    {
        "question": "李贺《雁门太守行》中，黑云压城城欲摧的下一句是",
        "answer": "甲光向日金鳞开"
    },
    {
        "question": "有着“冰王子”称号的著名荷兰前国脚是谁",
        "answer": "博客坎普"
    },
    {
        "question": "常说英超的“曼联”队的主场在哪个城市",
        "answer": "曼彻斯特"
    },
    {
        "question": "《笑傲江湖》中因外表英俊而受到东方不败提拔变成日月神教总管的是",
        "answer": "杨莲亭"
    },
    {
        "question": "《火影忍者》中宇智波家族独特的瞳术是",
        "answer": "写轮眼"
    },
    {
        "question": "Avi是什么类型文件的格式",
        "answer": "视频"
    },
    {
        "question": "“你我皆凡人，生在人世间”这首脍炙人口的《凡人歌》的最初演唱者是",
        "answer": "李宗盛"
    },
    {
        "question": "在周杰伦的第八张专辑《我很忙》中有首曲目名是谁很忙",
        "answer": "牛仔"
    },
    {
        "question": "在北京的东北角，有一个以上世纪五十年代简称工厂命名的艺术区叫做",
        "answer": "798"
    },
    {
        "question": "“世界之窗”“红树林”是我国哪个城市的著名风景",
        "answer": "深圳"
    },
    {
        "question": "伦敦奥运会上与吴敏霞一起获得女子双人3米板冠军的女运动员是",
        "answer": "何姿"
    },
    {
        "question": "效力于NBA马刺队，97年选秀大会的状元是谁",
        "answer": "邓肯"
    },
    {
        "question": "电视剧《康熙王朝》中饰演孝庄皇太后的是哪位著名女演员",
        "answer": "斯琴高娃"
    },
    {
        "question": "风靡世界的系列电影《007》中詹姆斯邦德的第一任扮演者是谁",
        "answer": "肖恩康纳利"
    },
    {
        "question": "“宜将胜勇追穷寇，不可沽名学霸王”出自哪位诗人的《七律人民解放军占领南京》",
        "answer": "毛泽东"
    },
    {
        "question": "“诗中有画，画中有诗”指的是哪位被称为诗佛的唐代诗人",
        "answer": "王维"
    },
    {
        "question": "新浪微博个人认证用什么颜色的V图标表示",
        "answer": "黄色"
    },
    {
        "question": "新浪微博机构认证用什么颜色的V图标表示",
        "answer": "蓝色"
    },
    {
        "question": "歌曲《One Night In 北京》中唱到“不敢在午夜问路，怕走到了什么门”",
        "answer": "地安门"
    },
    {
        "question": "歌曲《如果的事》是由范玮琪和哪位外号“电眼娃娃”的台湾女歌手一起演唱的",
        "answer": "张韶涵"
    },
    {
        "question": "电影《七宗罪》中老戏骨摩根弗里曼饰演的角色的职业是",
        "answer": "警察"
    },
    {
        "question": "在电视剧《金太郎的幸福生活》中，范明饰演的角色叫什么",
        "answer": "米饭"
    },
    {
        "question": "《射雕英雄传》中周伯通在桃花岛上想出的自己跟自己打架的招式是",
        "answer": "左右互搏"
    },
    {
        "question": "小说《水浒传》中燕青的外号是",
        "answer": "浪子"
    },
    {
        "question": "《冰河世纪4》的宣传片中什么动物在追逐坚果的时候无意中创造了七大洲",
        "answer": "松鼠"
    },
    {
        "question": "在电影《东成西就》中反串周伯通角色的是哪位香港著名女演员",
        "answer": "刘嘉玲"
    },
    {
        "question": "有超级丹之称的羽毛球运动员林丹的妻子是哪个羽毛球女运动员",
        "answer": "谢杏芳"
    },
    {
        "question": "轮鲍楠PK周星"
    },
    {
        "question": "通常情况下，看到有“TAXI”标识的小轿车说明这是一辆什么车",
        "answer": "出租车"
    },
    {
        "question": "我们在公共场所看到“EXIT”的标识表示什么意思",
        "answer": "出口"
    },
    {
        "question": "莎士比亚的作品中，与茱丽叶一见钟情后，先后服毒自杀的人是谁",
        "answer": "罗密欧"
    },
    {
        "question": "世界名著名《茶花女》的作者是哪位法国作家",
        "answer": "亚历山大·小仲马"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会上，包揽羽毛球项目全部5枚金牌的是哪个国家",
        "answer": "中国"
    },
    {
        "question": "本届伦敦奥运会上，奖牌榜排行第一的是哪个国家",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "南宋诗人辛弃疾词中名句“众里寻他千百度，蓦然回首，”的下一句是什么",
        "answer": "那人却在灯火阑珊处"
    },
    {
        "question": "南宋诗人辛弃疾词中名句“想当年，金戈铁马”的下一句是什么",
        "answer": "气吞万里如虎"
    },
    {
        "question": "台湾电视剧《放羊的星星》中，男主角仲天骐是由哪位著名台湾男艺人主演的",
        "answer": "林志颖"
    },
    {
        "question": "著名影星陈思成的现任女友是哪位内地女艺人",
        "answer": "佟丽娅"
    },
    {
        "question": "今年8月成功降落火星表面的“好奇号”火星车是由哪个国家的航空航天局发射的",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "世界上最大的投资担保银行最大的资产管理企业，并将总部设在巴塞尔的是哪个银行",
        "answer": "瑞士银行"
    },
    {
        "question": "金庸小说《倚天屠龙记》中，张无忌的亲生父亲是谁",
        "answer": "张翠山"
    },
    {
        "question": "金庸小说《倚天屠龙记》中，鹿杖客和鹤笔翁在江湖上并称为什么",
        "answer": "玄冥二老"
    },
    {
        "question": "1588年，英国打败了哪个国家的“无敌舰队”，取得海上霸权，开始在海外殖民",
        "answer": "西班牙"
    },
    {
        "question": "第一次世界大战之后，波兰和法国疆界变化的直接依据是哪个合约里的内容",
        "answer": "凡尔赛合约"
    },
    {
        "question": "在形容事情迟早会到来的时候我们常说，“躲得过初一，躲不过什么",
        "answer": "”十五"
    },
    {
        "question": "我们在郊外迷路时，常会抱怨“前不着村”的后半句是什么",
        "answer": "后不着店"
    },
    {
        "question": "目前计算机上主流的Windows操作系统分为32位和多少位",
        "answer": "64位"
    },
    {
        "question": "在Windows系统中，一个图标左下方出现了箭头的符号证明这个图标是此应用的什么方式",
        "answer": "快捷方式"
    },
    {
        "question": "希腊的首都是哪个城市",
        "answer": "雅典"
    },
    {
        "question": "菲律宾的首都是哪座城市",
        "answer": "马尼拉"
    },
    {
        "question": "金庸小说《天龙八部》中，段正淳与阮星竹的长女，也是乔峰深爱的女人是谁",
        "answer": "阿朱"
    },
    {
        "question": "“汉初三杰”指的是韩信萧何哪位西汉的谋士",
        "answer": "张良"
    },
    {
        "question": "《史记》的作者司马迁是哪个朝代的人",
        "answer": "西汉"
    },
    {
        "question": "毛泽东《沁园春·长沙》中名句“鹰击长空”的后半句是什么",
        "answer": "鱼翔浅底"
    },
    {
        "question": "苏轼的《念奴娇·赤壁怀古》中“乱石穿空，惊涛拍岸”的下一句是什么",
        "answer": "卷起千堆雪"
    },
    {
        "question": "著名男艺人吴彦祖的婚礼是在哪个非洲国家举行的",
        "answer": "南非"
    },
    {
        "question": "南拳妈妈的作品，以黑龙江省东南部的一个地级市命名的歌曲叫什么名字",
        "answer": "牡丹江"
    },
    {
        "question": "金庸小说《笑傲江湖》中的“五岳盟主”，嵩山派常门人是谁",
        "answer": "左冷禅"
    },
    {
        "question": "美国作家鲍姆所著的《绿野仙踪》里，哪位主角希望得到的是勇气和胆量",
        "answer": "狮子"
    },
    {
        "question": "当一个做出让人震惊的大事时，我们常说“惊天地”的后半句是什么",
        "answer": "泣鬼神"
    },
    {
        "question": "我们在占尽先机处于优势的时候，会说道“近水什么先得月”",
        "answer": "楼台"
    },
    {
        "question": "被称为“阿胶之乡”的东阿镇位于山东省的哪个城市",
        "answer": "济南"
    },
    {
        "question": "素有“三湘大地”之称的是我国哪个省",
        "answer": "湖南"
    },
    {
        "question": "澳门是哪一年回归祖国的",
        "answer": "1999"
    },
    {
        "question": "前任国际奥委会主席萨马兰奇在哪一年宣布北京获得举办2008年奥运会的资格",
        "answer": "2001年"
    },
    {
        "question": "松岛菜菜子中谷美纪真田广之等主演，改编自铃木光司同名小说的是哪部日本恐怖片",
        "answer": "《午夜凶铃》"
    },
    {
        "question": "电影《黄金大劫案》中饰演代疱神父的是哪一位男演员",
        "answer": "范伟"
    },
    {
        "question": "伦敦奥运会开幕式上，敲响了代表开幕式正式开始名声的英国名将布拉德利·维金斯是哪个项目的运动员",
        "answer": "自行车"
    },
    {
        "question": "2012年奥运会羽毛球混双冠军是张楠和谁",
        "answer": "赵芸蕾"
    },
    {
        "question": "乐府诗集《长歌行》中名句“百川东到海”的下一句是什么",
        "answer": "何时复西归"
    },
    {
        "question": "王维诗中名句“明月松间照”的下一句是什么",
        "answer": "清泉石上流"
    },
    {
        "question": "葫芦丝名曲《月光下的凤尾竹》是我国哪个民族的名曲",
        "answer": "傣族"
    },
    {
        "question": "《白日梦》《童年》《安妮的仙境》是哪个瑞士新纪元音乐团体的音乐作品",
        "answer": "班得瑞"
    },
    {
        "question": "我们常用哪种鸟类的尾巴来形容前身短后身长，后衣片吃不开两片开衩的西服",
        "answer": "燕子"
    },
    {
        "question": "我们常用哪种古代照明工具来形容上下端穿紧，中断宽松的裤子",
        "answer": "灯笼"
    },
    {
        "question": "歌词“当我还是一个懵懂的女孩，遇到爱不懂爱，从过去到现在。”是出自容祖儿的哪首经典国语歌曲",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "“叠个千纸鹤，再系个红飘带”出自歌手祖海的哪一首歌曲",
        "answer": "好运来"
    },
    {
        "question": "本届奥运会中国代表团服装除白色外还有红色和哪种颜色，因此被网友戏称为“番茄炒蛋”",
        "answer": "黄色"
    },
    {
        "question": "本届奥运会俄罗斯代表团服装被调侃为“五花牛肉”，因为其服装的主色是红色和哪种颜色",
        "answer": "白色"
    },
    {
        "question": "我国历史上的哪部著作被称为“历史的长城”",
        "answer": "史记"
    },
    {
        "question": "我国古代诗歌史上有两篇文章被合称为“双壁”其中一篇是《孔雀东南飞》，另一篇是什么",
        "answer": "木兰辞"
    },
    {
        "question": "金庸小说《天龙八部》中“四大恶人”之首是谁",
        "answer": "段延庆"
    },
    {
        "question": "金庸小说《神雕侠侣》中，“铁掌莲花”裘千尺口中吐出的暗器叫什么名字",
        "answer": "枣核钉"
    },
    {
        "question": "寓言故事“刻舟求剑”讲的是春秋战国时期哪个诸侯国人的故事",
        "answer": "楚国"
    },
    {
        "question": "秦末哪位起义军领袖入关后，将阿房宫烧成了灰烬",
        "answer": "项羽"
    },
    {
        "question": "我们在抱怨一个人不会说话时，常说“狗嘴里吐不出什么牙",
        "answer": "”象牙"
    },
    {
        "question": "俗话说，兔子不吃什么地方的草",
        "answer": "窝边草"
    },
    {
        "question": "童话《丑小鸭》中，丑小鸭最后变成了哪种美丽的动物",
        "answer": "白天鹅"
    },
    {
        "question": "动画片《阿凡提》中，阿凡提的坐骑是一只什么动物",
        "answer": "驴"
    },
    {
        "question": "被网友戏称为“世界上唯一一个能打赢林丹的人”的我国前女子羽毛球世界冠军是谁",
        "answer": "谢杏芳"
    },
    {
        "question": "因在奥运会颁奖典礼上做出可爱表情而被网友戏称为“孙萌萌”的中国游泳运动员是谁",
        "answer": "孙杨"
    },
    {
        "question": "“不以物喜，不以己悲”出自北宋文学家范仲淹的那一篇文章",
        "answer": "《岳阳楼记》"
    },
    {
        "question": "唐代诗人韩愈诗中名句“天街小雨润如酥”的下一句是什么",
        "answer": "草色遥看近却无"
    },
    {
        "question": "动画片《彼得·潘》描写了主人公们在哪个岛上的冒险故事",
        "answer": "永不岛"
    },
    {
        "question": "在动画片《灌篮高手》中，樱木军团里又矮又胖的角色叫什么",
        "answer": "高宫望"
    },
    {
        "question": "孔子的名言“不在其位”的后半句是什么",
        "answer": "不谋其政"
    },
    {
        "question": "我们时常说“以小人之心，度什么人之腹”",
        "answer": "君子"
    },
    {
        "question": "位于河南省洛阳市，历时400多年，开凿有万佛洞潜溪寺等洞窟的我国四大石窟之一叫什么",
        "answer": "龙门石窟"
    },
    {
        "question": "我国西北部著名旅游城市，并且是新疆维吾尔族自治区首府的是哪座城市",
        "answer": "乌鲁木齐"
    },
    {
        "question": "在调节电子产品音量时，通常用“min”表示声音最小，那么我们用哪三个字母表示最大音量",
        "answer": "max"
    },
    {
        "question": "在单反镜头上，我们用“A”表示自动对焦，那么我们用哪个字母表示手动对焦",
        "answer": "M"
    },
    {
        "question": "歌曲《让我一次爱个够》《春泥》，是由哪位著名台湾男歌手演唱",
        "answer": "庾澄庆"
    },
    {
        "question": "陶晶莹在歌曲《太委屈》中唱到“太委屈，连什么也是让我最后得到消息”",
        "answer": "分手"
    },
    {
        "question": "位于伊比利亚半岛东北部，濒临地中海，西班牙第二大的是哪座城市",
        "answer": "巴塞罗那"
    },
    {
        "question": "泰国北部政治经济文化的中心，也是泰国第二大城市的是哪座城市",
        "answer": "清迈"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会男子得比赛决赛中，美国队力克哪支球队获得男篮冠军",
        "answer": "西班牙"
    },
    {
        "question": "获得2012年亚特兰大网球比赛冠军罗迪克是哪国的著名运动员",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "为歌剧《仲夏夜之梦》所配的名曲《婚礼进行曲》虽哪位著名德国作曲家创作的",
        "answer": "门德尔松"
    },
    {
        "question": "我们常说“男儿身体的哪个部位有黄金”来强调男人尊严的重要性",
        "answer": "膝盖"
    },
    {
        "question": "我们常把花心的人称为“花心的哪种蔬菜”",
        "answer": "萝卜"
    },
    {
        "question": "前苏联重要节日群众集会和阅兵“红场”位于现在的哪个欧洲国家",
        "answer": "俄罗斯"
    },
    {
        "question": "“海湾战争”中的海湾是位于西亚中部的哪个湾",
        "answer": "波斯湾"
    },
    {
        "question": "“林花谢了春红，太匆匆，无奈朝来寒雨晚来风”。这首《乌夜啼》是哪位南唐词人的作品",
        "answer": "李煜"
    },
    {
        "question": "名诗《琵琶行》的作者是唐朝哪位著名诗人",
        "answer": "白居易"
    },
    {
        "question": "两孔插座左边的孔对应着零线，右边的孔对应着什么线",
        "answer": "火线"
    },
    {
        "question": "我们在纸箱上看到破碎的玻璃高脚杯的标识说明纸箱内的物品属于哪种特质的物品",
        "answer": "易碎品"
    },
    {
        "question": "NBA中著名球员“魔兽”霍华德于今夏从奥兰多魔术队转会到了哪一支球队",
        "answer": "洛杉矶湖人"
    },
    {
        "question": "NBA球星马努·吉诺比利是哪个南美国家的职业篮球运动员",
        "answer": "阿根廷"
    },
    {
        "question": "“飞儿乐团的作品《雨樱花》中，傻傻的微笑表情却无法言语，偷偷的像是记忆里”的什么",
        "answer": "相机"
    },
    {
        "question": "俗话说：敬酒不吃吃什么酒",
        "answer": "罚酒"
    },
    {
        "question": "我们在形容一味助长他人声势，看不起自己力量时常说“长他人志气”的下一句是什么",
        "answer": "灭自己威风"
    },
    {
        "question": "在掷骰子游戏中，使用单个骰子的最大的点数为几点",
        "answer": "6"
    },
    {
        "question": "麻将应对的五种标准状态，是“吃”“碰”“听”“胡”和什么",
        "answer": "杠"
    },
    {
        "question": "古装电视剧中，为营救将被斩首的人，营救者常会在最后时刻向侩子手喊出哪四个字",
        "answer": "刀下留人"
    },
    {
        "question": "古装电视剧中，臣子受到皇帝的恩典或赏赐常会用哪四个字来表示对皇帝的感激之情",
        "answer": "谢主隆恩"
    },
    {
        "question": "历史上的“九一八事变”的哪个国家为了侵略我国东北三省而发动的一场战争",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "重庆谈判之后国共两党达成的具有历史意义的协议是什么",
        "answer": "《双十协定》"
    },
    {
        "question": "由冯小刚拍摄的电影《手机》中的男主角严守一是由谁扮演的",
        "answer": "葛优"
    },
    {
        "question": "相声演员牛群和谁搭档演出了《点子公司》《小偷公司》等作品",
        "answer": "冯巩"
    },
    {
        "question": "本届奥运会男子网球单打决定中，直落三盘击败瑞士天王费德勒的英国网球选手是谁",
        "answer": "穆雷"
    },
    {
        "question": "足球界被称为“荷兰三剑客”的是里杰卡尔德，古力特和谁",
        "answer": "范·巴斯滕"
    },
    {
        "question": "巴西的首都是哪座城市",
        "answer": "巴西利亚"
    },
    {
        "question": "阿富汗的首都是哪座城市",
        "answer": "喀布尔"
    },
    {
        "question": "知名动漫《名侦探柯南》的作者是哪位著名漫画家",
        "answer": "青山刚昌"
    },
    {
        "question": "中国引进的第一部国外动画片《铁臂阿童木》的作者是谁",
        "answer": "手冢治虫"
    },
    {
        "question": "法国著名作家司汤达的代表作，主人公为“于连”的小说是哪一篇",
        "answer": "《红与黑》"
    },
    {
        "question": "列夫托尔斯泰的哪部巨著被高尔基称为“19世纪文学中最伟大的杰作”",
        "answer": "《战争与和平》"
    },
    {
        "question": "叶伟民执导的电影《人在囧途》是由徐峥和内地哪位男演员共同主演的",
        "answer": "王宝强"
    },
    {
        "question": "电视剧《士兵突击》中，哪个连队的连训是“不抛弃，不放弃”",
        "answer": "钢七连"
    },
    {
        "question": "在中学数学教科书中，我们将含有未知数的等式叫什么",
        "answer": "方程"
    },
    {
        "question": "数学领域中所说的圆周率指的是圆形的周长与什么的比例",
        "answer": "直径"
    },
    {
        "question": "古装剧中，常听到“万军之中取上将首级”，“首级”指的是人身上的哪个部位",
        "answer": "头颅"
    },
    {
        "question": "我们把出家人募化乞食或为了佛事而进行的一切募化活动称为什么",
        "answer": "化缘"
    },
    {
        "question": "革命烈士刘胡兰是被哪一个军阀杀害的",
        "answer": "阎锡山"
    },
    {
        "question": "隋末天下大乱时，乘势从太原起兵，攻占长安并成为唐代开国皇帝的人是谁",
        "answer": "李渊"
    },
    {
        "question": "《天堂电影院》是哪位导演朱塞佩·多纳托雷的作品",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "电影《罗生门》《七武士》是哪位日本导演的作品",
        "answer": "黑泽明"
    },
    {
        "question": "《人间喜剧》是哪位法国批判现实主义作家的小说集",
        "answer": "巴尔扎克"
    },
    {
        "question": "小说《呼啸山庄》中，娶了女主人公凯瑟琳的林惇先生是哪个田园诗的主人",
        "answer": "画眉田庄"
    },
    {
        "question": "成语“一日不见”的后半句是什么",
        "answer": "如隔三秋"
    },
    {
        "question": "《战国策》中说：鹬蚌相争，下一句是什么",
        "answer": "渔翁得利"
    },
    {
        "question": "根据世界卫生组织的划分，在全球禽流感疫情的预警机制中，哪种颜色代表最严重的级别",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "飞机专用电子设备之一的“黑匣子”是什么颜色的",
        "answer": "橙色"
    },
    {
        "question": "常用电话的数学键盘上的12个按钮，除了数字键外，还会有“井号键”和哪个符号键",
        "answer": "*（星）号键"
    },
    {
        "question": "在计算机中，标准的美式键盘中，字母“S”左边一格是什么字母",
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "清朝的政权是在哪个少数民族的统治之下",
        "answer": "满族"
    },
    {
        "question": "“仁者，爱人”，“以德治民”是我国历史上哪伴著名思想家思想体系中的核心",
        "answer": "孔子"
    },
    {
        "question": "“令郎”是我国古代对对方什么亲属的尊称",
        "answer": "儿子"
    },
    {
        "question": "“令爱”是我国古代对对方什么亲属的尊称",
        "answer": "女儿"
    },
    {
        "question": "著名旅游景点“乔家大院”位于我国哪个省份",
        "answer": "山西省"
    },
    {
        "question": "台湾海峡位于台湾省和哪个省之间",
        "answer": "福建省"
    },
    {
        "question": "北美洲和亚洲之间的大洋是什么洋",
        "answer": "太平洋"
    },
    {
        "question": "芭蕾舞剧《天鹅湖》的作者柴可夫斯基是哪国人",
        "answer": "俄罗斯"
    },
    {
        "question": "《火影忍者》传说中的三忍除了“自来也”“纲手”还有一位是谁",
        "answer": "大蛇丸"
    },
    {
        "question": "日本动漫《火影忍者》中，宇智波佐助的哥哥是谁",
        "answer": "宇智波鼬"
    },
    {
        "question": "在电视剧《春光灿烂猪八戒》，扮演成年太白金星的演员叫什么名字",
        "answer": "孙兴"
    },
    {
        "question": "出演了《断背山》《一天》《公主日记》的美国著名女影星是谁",
        "answer": "安妮·海瑟薇"
    },
    {
        "question": "意大利甲级联赛历史上获得冠军次数最多的球队是哪支",
        "answer": "尤文图斯"
    },
    {
        "question": "绰号“猎豹”，曾效力于意甲国际米兰俱乐部的喀麦隆前锋是谁",
        "answer": "埃托奥"
    },
    {
        "question": "欧·亨利小说《最后一片叶子》中，女主人公琼西是从事什么职业的",
        "answer": "画家"
    },
    {
        "question": "小说《傲慢与偏见》中，女主人公伊丽莎白最终是与谁相爱并结婚的",
        "answer": "达西"
    },
    {
        "question": "电影《饥饿游戏》主题曲《Safe and Sound》是由哪位美国著名女歌手演唱的",
        "answer": "泰勒·斯威夫特"
    },
    {
        "question": "曾轶可与王力宏合作的作品，同时也是曾轶可处女作的电影叫什么",
        "answer": "《恋爱通知》"
    },
    {
        "question": "白居易《琵琶行》中“别有幽愁暗恨生”的下一句是",
        "answer": "此时无声胜有声"
    },
    {
        "question": "1998年世界杯荷兰对阵阿根廷时，被罚下场，绰号是“小毛驴”的球员是谁",
        "answer": "奥特加"
    },
    {
        "question": "军事重地戈兰高地位于哪个亚洲国家",
        "answer": "叙利亚"
    },
    {
        "question": "轮罗淼PK严振鑫"
    },
    {
        "question": "南宋时期重要的城市“临安”现如今浙江哪座城市境内",
        "answer": "杭州"
    },
    {
        "question": "在抗日战争期间，我国的陪都是现在的哪个城市",
        "answer": "重庆"
    },
    {
        "question": "苏明娟渴望读书的眼神被拍成“我要上学”的照片，是哪个工程的标志性照片",
        "answer": "希望工程"
    },
    {
        "question": "面向21世纪，分批重点建设100所左右高等学校的工程叫什么工程",
        "answer": "211"
    },
    {
        "question": "武侠小说中，人物告别时常说：“青山不改”，下一句是什么",
        "answer": "绿水长流"
    },
    {
        "question": "“房谋杜断”指的是唐太宗时期的两位大臣，其中“房”指的是谁",
        "answer": "房玄龄"
    },
    {
        "question": "明朝时期，“戚家军”说的是哪位将领手下的军队",
        "answer": "戚继光"
    },
    {
        "question": "绰号“篮球皇帝”，NBA历史上唯一一位单场获得100分的球员是谁",
        "answer": "威尔特·张伯伦"
    },
    {
        "question": "我国篮球运动员易建联上赛季效力于NBA哪支球队",
        "answer": "小牛队"
    },
    {
        "question": "在名著《水浒传》中，绰号“神行太保”的人是谁",
        "answer": "戴宗"
    },
    {
        "question": "在名著《水浒传》中，绰号“神医”的人是谁",
        "answer": "安道全"
    },
    {
        "question": "电影《春娇与志明》中，张志明在北京认识的空姐是哪位著名内地女星扮演的",
        "answer": "杨幂"
    },
    {
        "question": "周星驰电影《功夫》中，卖棒棒糖的哑女是由哪位女星扮演的",
        "answer": "黄圣依"
    },
    {
        "question": "克什米尔地区现在由印度和哪个国家分别控制",
        "answer": "巴基斯坦"
    },
    {
        "question": "历来冲突不断，有“欧洲火药桶”之称的是欧洲的哪个半岛",
        "answer": "巴尔干半岛"
    },
    {
        "question": "“暧昧让人受尽委屈，找不到相爱的证据”出自谁唱的歌曲《暧昧》",
        "answer": "杨丞琳"
    },
    {
        "question": "鸳鸯蝴蝶派的代表人物之一，小说《金粉世家》《啼笑因缘》的作者是谁",
        "answer": "张恨水"
    },
    {
        "question": "小说《京华烟云》《风声鹤唳》的作者是我国哪位文学家",
        "answer": "林语堂"
    },
    {
        "question": "我们常说，条条大路通欧洲的哪座城市",
        "answer": "罗马"
    },
    {
        "question": "比喻以小力胜大力，我们常说多重拨千斤",
        "answer": "四两"
    },
    {
        "question": "西方四大通讯社之一的路透社在哪个欧洲国家",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "新干线是哪个亚洲国家的高速铁路客运专线系统",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "商贩叫卖时，常会说：“走过路过”下一句是什么",
        "answer": "不要错过"
    },
    {
        "question": "民间艺人卖艺时，常说：“有钱的捧个线场，没钱的怎么样",
        "answer": "”捧个人场"
    },
    {
        "question": "阎维文歌曲《说句心里话》中，第一句是“说句心里话，我也怎么样",
        "answer": "”我也想家"
    },
    {
        "question": "蒋大为歌曲中，在那什么花盛开的地方，有我可爱的故乡",
        "answer": "桃花"
    },
    {
        "question": "我们常说，汉高祖刘邦的哪位将军点兵，多多益善",
        "answer": "韩信"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》中，曹操请哪位传世名医为自己治疗头痛",
        "answer": "华佗"
    },
    {
        "question": "驴和马杂交得到的后代被称为什么",
        "answer": "骡子"
    },
    {
        "question": "世界上已知最小的鸟类是什么鸟",
        "answer": "蜂鸟"
    },
    {
        "question": "元杂剧《窦娥冤》中，窦娥死前的三个愿望分别是“血溅白绫”“大旱三年”和什么",
        "answer": "六月飞雪"
    },
    {
        "question": "在花鼓戏《刘海砍樵》中，胡大姐把刘海哥比作什么人，不差毫分",
        "answer": "牛郎"
    },
    {
        "question": "金庸小说《笑傲江湖》中，东方不败根据哪部宝典练就了神功",
        "answer": "葵花宝典"
    },
    {
        "question": "金庸小说《鹿鼎记》中，大清龙脉所在地图藏在八本经书里，经书名字是什么",
        "answer": "四十二章经"
    },
    {
        "question": "曾经在NBA底特律活塞队效力的有“大本钟”称号的球员是谁",
        "answer": "本·华莱士"
    },
    {
        "question": "现效力于纽约尼克斯队，绰号“小霸王”的大前锋是谁",
        "answer": "阿玛雷·斯塔德迈尔"
    },
    {
        "question": "小说《大卫·科波菲尔》《雾都孤儿》是哪位英国作家所著",
        "answer": "查尔斯·狄更斯"
    },
    {
        "question": "“既然选择了远方，便只顾风雨兼程”是我国哪位当代诗人的经典诗句",
        "answer": "汪国真"
    },
    {
        "question": "周星驰的电影《唐伯虎点秋香》中，和唐伯虎比试对联的军师叫什么",
        "answer": "对穿肠"
    },
    {
        "question": "周星驰的电影《唐伯虎点秋香》中，唐伯虎在华府的编号是多少",
        "answer": "9527"
    },
    {
        "question": "现任的英国首相是谁",
        "answer": "卡梅伦"
    },
    {
        "question": "在电视剧《西游记》中，传说吃了谁的肉就能长生不老",
        "answer": "唐僧"
    },
    {
        "question": "“师兄，师傅和二师兄都被妖怪抓走了”是网友调侃《西游记》中哪个人物的台词",
        "answer": "沙僧"
    },
    {
        "question": "比喻在比自己才能高的人面前卖弄，我们常说在三国中哪个人面前耍大刀",
        "answer": "关公"
    },
    {
        "question": "人们常用“什么树开花”来形容事情罕见或难以实现",
        "answer": "铁树"
    },
    {
        "question": "名著《红楼梦》中，自称为“槛外人”的是金陵十二钗中的哪一个人",
        "answer": "妙玉"
    },
    {
        "question": "“激流三部曲”《家》《春》《秋》的作者是我国哪位文学家",
        "answer": "巴金"
    },
    {
        "question": "电视剧《士兵突击》中，王宝强饰演的角色是哪一位",
        "answer": "许三多"
    },
    {
        "question": "在徐克导演的电影《黄飞鸿》中，黄飞鸿开的医馆叫什么名字",
        "answer": "宝芝林"
    },
    {
        "question": "比喻压迫严重，我们常说，奶牛吃进去的是什么，挤出来的是奶",
        "answer": "草"
    },
    {
        "question": "我们常说，狗咬哪位神仙，不识好人心",
        "answer": "吕洞宾"
    },
    {
        "question": "徐志摩的诗名“沙扬娜拉”在日语里面是什么意思",
        "answer": "再见"
    },
    {
        "question": "出自泰戈尔诗句，世界上最遥远的距离不是生与死，而是我站在你面前，你去不知道什么",
        "answer": "我爱你"
    },
    {
        "question": "电影《让子弹飞》中，县官师爷一行在火车上吃着什么唱着歌被抢劫了",
        "answer": "火锅"
    },
    {
        "question": "台湾版《流星花园》经典台词中，如果道歉有用的话，那还要什么职业的人干嘛",
        "answer": "警察"
    },
    {
        "question": "明朝时期建立的特务机构“厂卫”，除了东西厂内行厂之外还有哪个机构",
        "answer": "锦衣卫"
    },
    {
        "question": "始于汉武帝刘彻，护卫皇帝皇家皇城的特殊军队叫什么",
        "answer": "御林军"
    },
    {
        "question": "被称为“国际会议之都”的是瑞士的哪座城市",
        "answer": "日内瓦"
    },
    {
        "question": "印度的首都是哪座城市",
        "answer": "新德里"
    },
    {
        "question": "主场在纽约的NBA球队是哪一支",
        "answer": "纽约尼克斯队"
    },
    {
        "question": "主场在迈阿密的NBA球队是哪一支",
        "answer": "迈阿密热火队"
    },
    {
        "question": "太平天国在1853年颁布的土地纲领是什么",
        "answer": "天朝田亩制度"
    },
    {
        "question": "出自《孟子》，“老吾老，以及人之老”的下一句是什么",
        "answer": "幼吾幼，以及人之幼"
    },
    {
        "question": "在周星驰的电影《喜剧之王》中，尹天仇看的那本关于表演的书的名字叫什么",
        "answer": "演员的自我修养"
    },
    {
        "question": "李连杰主演电影《功夫皇帝方世玉》中，方世玉的母亲叫什么",
        "answer": "苗翠花"
    },
    {
        "question": "传说西汉大辞赋家司马相如为卓文君弹奏的绝世名曲叫什么",
        "answer": "凤求凰"
    },
    {
        "question": "日本的现任首相是野田佳彦，他的前任是谁",
        "answer": "菅直人"
    },
    {
        "question": "二战时期，丘吉尔是接替哪位因为实行“绥靖政策”受到指责的英国首相上任的",
        "answer": "张伯伦"
    },
    {
        "question": "我们常说的“小二”是北京地区对哪种酒的别称",
        "answer": "二锅头"
    },
    {
        "question": "浙江绍兴的旧俗，父母在女儿出生时埋下，日后出嫁之时作迎宾之用的酒被称为什么",
        "answer": "女儿红"
    },
    {
        "question": "中国传说故事中，用神笔画下的物品都能变成真的的少年叫什么名字",
        "answer": "马良"
    },
    {
        "question": "在故事三只小猪中，最后一只小猪的房子是用什么盖成的",
        "answer": "石头"
    },
    {
        "question": "俗话说：“好借好还”的下一句是什么",
        "answer": "再借不难"
    },
    {
        "question": "俗话说：“皇帝不急急死什么人",
        "answer": "”太监"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》开篇中写到“话说天下大势，分久必合”，下一句是什么",
        "answer": "合久必分"
    },
    {
        "question": "在章回体小说的结尾，一般会说“欲知后事如何”的下一句是什么",
        "answer": "且听下回分解"
    },
    {
        "question": "已退役的著名篮球运动员姚明的妻子叫什么名字",
        "answer": "叶莉"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会闭幕式上，中国代表团的旗手徐莉佳是哪个项目的奥运冠军",
        "answer": "帆船"
    },
    {
        "question": "在系列电视剧《活佛济公》中饰演“济公”的是哪位香港男演员",
        "answer": "陈浩民"
    },
    {
        "question": "美国影片《当幸福来敲门》中小男孩的父亲克里斯·加德纳由哪位演员出演的",
        "answer": "威尔·史密斯"
    },
    {
        "question": "北宋词人欧阳修的《醉翁亭记》中“醉翁之意不在酒”的下一句是什么",
        "answer": "在乎山水之间也"
    },
    {
        "question": "在1928年发生的“皇姑屯事件”中，哪位奉系军阀被日军炸死",
        "answer": "张作霖"
    },
    {
        "question": "有“小诸葛”之称，和李宗仁并称为“李白”的国民党高级将领是谁",
        "answer": "白崇禧"
    },
    {
        "question": "周星驰的电影《唐伯虎点秋香》中，苑琼丹扮演的丑角叫什么名字",
        "answer": "石榴姐"
    },
    {
        "question": "在周星驰的电影《喜剧之王》中，张柏芝扮演的角色叫什么",
        "answer": "柳飘飘"
    },
    {
        "question": "法国伟人拿破仑曾经把中国比喻成一头熟睡的什么动物",
        "answer": "雄狮"
    },
    {
        "question": "王力宏歌词中，遥远的东方有一条什么动物，它的名字叫中国",
        "answer": "龙"
    },
    {
        "question": "为了庆祝丰收而举行的“那达慕”大会是哪个少数民族的传统节日",
        "answer": "蒙古族"
    },
    {
        "question": "唐卡是我国哪个少数民族的艺术绘画形式",
        "answer": "藏族"
    },
    {
        "question": "“五花八门”中的“五花”指的是五行阵中的金木水火和什么",
        "answer": "土"
    },
    {
        "question": "金庸小说中，五毒教的毒物是蛇蜘蛛蜈蚣蟾蜍和什么",
        "answer": "蝎子"
    },
    {
        "question": "春秋时期，“三家分晋”中的“三家”指的是韩魏和哪一家",
        "answer": "赵"
    },
    {
        "question": "春秋时期齐国国君，名为“小白”的是哪一位",
        "answer": "齐桓公"
    },
    {
        "question": "民间传说中，包拯用来斩杀犯人的刑具包括龙头铡虎头铡和什么铡",
        "answer": "狗头铡"
    },
    {
        "question": "戏曲《西厢记》中崔莺莺的婢女，常指给人牵媒搭线的人是谁",
        "answer": "红娘"
    },
    {
        "question": "中国佛教四大名山是九华山，普陀山，峨眉山和山西省的什么山",
        "answer": "五台山"
    },
    {
        "question": "印度皇帝沙贾汗为皇后建立的陵墓，后成为“世界八大奇迹之一”的印度著名景点叫什么",
        "answer": "泰姬陵"
    },
    {
        "question": "二战时，率领盟军登陆诺曼底的盟军总司令，著名美国军事家是谁",
        "answer": "艾森豪威尔"
    },
    {
        "question": "二战时期，在北非战役中击败了隆美尔的是哪位著名的英国陆军将领",
        "answer": "蒙哥马利"
    },
    {
        "question": "比喻人没有自知之明，我们常说癞蛤蟆想吃什么肉",
        "answer": "天鹅肉"
    },
    {
        "question": "形容外表善良，内心邪恶，我们常说披着什么皮的狼",
        "answer": "羊"
    },
    {
        "question": "TVB电视剧《醉打金枝》中，打的“金枝”是皇室中什么身份的人",
        "answer": "公主"
    },
    {
        "question": "皇帝颁布的旨意叫“圣旨”，那么皇后和太后颁布的旨意叫什么",
        "answer": "懿旨"
    },
    {
        "question": "许多影视作品的开篇都表明，剧情纯属虚构，如有雷同，下一句是什么",
        "answer": "纯属巧合"
    },
    {
        "question": "国际规定，在所有卷烟及烟草制品上应注明哪六个字的警告",
        "answer": "吸烟有害健康"
    },
    {
        "question": "赵咏华的《最浪漫的事》中，“我能想到最浪漫的事，就是和你一起怎么样”",
        "answer": "慢慢变老"
    },
    {
        "question": "在张惠妹歌曲《听海》中，“灰色是不想说，什么颜色是忧郁",
        "answer": "”蓝色"
    },
    {
        "question": "我国第五套人民币中一百元纸币的水印图案是哪位领袖人物",
        "answer": "毛泽东"
    },
    {
        "question": "我国历史上发行的袁大头银币上面的头像是哪个历史人物",
        "answer": "袁世凯"
    },
    {
        "question": "动画片《喜羊羊和灰太狼》中，现任在羊村村长叫什么",
        "answer": "慢羊羊"
    },
    {
        "question": "格林童话中，长发公主的母亲偷吃了巫婆的哪种蔬菜",
        "answer": "莴笋"
    },
    {
        "question": "儿歌：“小兔子乖乖，把门儿开开，不开不开我不开，谁还没回来",
        "answer": "”妈妈"
    },
    {
        "question": "儿歌：“门前大桥下，游过一群什么动物",
        "answer": "”鸭"
    },
    {
        "question": "在混合性皮肤中，我们用哪个字母来表示额头和鼻子组成的面部出油区域",
        "answer": "T"
    },
    {
        "question": "在英文中，“T”表示“true”，即正确，那么错误用哪个字母表示",
        "answer": "F"
    },
    {
        "question": "在伊甸园中引诱亚当和夏娃偷吃禁果的动物是什么",
        "answer": "蛇"
    },
    {
        "question": "教育孩子要诚实，不要撒谎的寓言故事，是什么动物来了",
        "answer": "狼来了"
    },
    {
        "question": "太阳系八大行星中，哪一颗在西方被称为“战神玛尔斯”",
        "answer": "火星"
    },
    {
        "question": "太阳系八大行星中体积最大的是哪一颗",
        "answer": "木星"
    },
    {
        "question": "电视剧《西游记》中，唐僧用来制服孙悟空的紧箍咒是谁教给他的",
        "answer": "观音菩萨"
    },
    {
        "question": "电视剧《西游记》中，孙悟空用身体上的什么变出他的孩儿们",
        "answer": "毫毛"
    },
    {
        "question": "八爪鱼的中文学名是什么",
        "answer": "章鱼"
    },
    {
        "question": "明朝民歌《京师人为严嵩语》中，“看你横行到几时”说的是哪种动物",
        "answer": "螃蟹"
    },
    {
        "question": "俗话说“拆东墙”，下一句是什么",
        "answer": "补西墙"
    },
    {
        "question": "俗话说“箭在弦上”，下一句是什么",
        "answer": "不得不发"
    },
    {
        "question": "《史记》记载，秦始皇墓中，以哪种化学物质为百川江河大海",
        "answer": "水银"
    },
    {
        "question": "在盘古开天辟地的故事中，盘古身体内的什么变成了江河",
        "answer": "血液"
    },
    {
        "question": "刘德华于2008年6月注册结婚的太太是谁",
        "answer": "朱丽倩"
    },
    {
        "question": "混血明星Angela Baby的中文名是什么",
        "answer": "杨颖"
    },
    {
        "question": "在电视剧《新白娘子传奇》中，白素贞和许仙在西湖的哪座桥重逢",
        "answer": "断桥"
    },
    {
        "question": "由鑫超群主演的电视剧《包青天》的片头曲中唱道，“哪两个护卫在身边”",
        "answer": "王朝马汉"
    },
    {
        "question": "北美洲的五大湖中，面积最小的是哪一个湖泊",
        "answer": "安大略湖"
    },
    {
        "question": "日本四大私立大学“早庆同立”中的“早”指的是哪所大学",
        "answer": "早稻田"
    },
    {
        "question": "在北京大学校园内，博雅塔旁的湖叫什么湖",
        "answer": "未名湖"
    },
    {
        "question": "在陈奕迅的《好久不见》MV中，陈奕迅以黑白色调模仿了哪位喜剧大师",
        "answer": "卓别林"
    },
    {
        "question": "范玮琪以哪首歌作为爱情宣言，嫁给黑人并在MV中穿上白婚纱",
        "answer": "最重要的决定"
    },
    {
        "question": "被英国媒体称为“东方之星”的中国斯诺克选手是谁",
        "answer": "丁俊晖"
    },
    {
        "question": "现代奥运会历史上夺得金牌数最多的运动员是哪位美国游泳名将",
        "answer": "菲尔普斯"
    },
    {
        "question": "曾经的“塞黑”如今成了两个国家，是黑山共和国和哪个国家",
        "answer": "塞尔维亚"
    },
    {
        "question": "德国最大的金融中心在哪个城市",
        "answer": "法兰克福"
    },
    {
        "question": "轮林琦PK戚冉"
    },
    {
        "question": "人们常说的“盲肠炎”其实是人体哪个器官的急性炎症",
        "answer": "阑尾"
    },
    {
        "question": "旧版眼保健操的有一节是按揉位于眉梢后的哪个穴位并轮刮眼眶",
        "answer": "太阳穴"
    },
    {
        "question": "经典儿歌《读书郎》中，“小嘛小儿郎”的下一句是",
        "answer": "背着那书包上学堂"
    },
    {
        "question": "歌曲《我爱北京天安门》中，“我爱北京天安门”的下一句是什么",
        "answer": "天安门上太阳升"
    },
    {
        "question": "脍炙人口的广告歌词“燕舞燕姿，一曲歌来一片情”是在推销哪种产品",
        "answer": "收音机/收录机"
    },
    {
        "question": "笑星李嘉存经典的广告词“牙口胃口就好，吃嘛嘛香”是哪种日用品的广告词",
        "answer": "牙膏"
    },
    {
        "question": "被称为“榕城”的是福建省哪个城市",
        "answer": "福州"
    },
    {
        "question": "“宽窄巷子”是我国西南哪个城市的三大历史保护区之一",
        "answer": "成都"
    },
    {
        "question": "黄小琥的歌曲《没那么简单》中，“过了爱做梦的年纪”的下一句是什么",
        "answer": "轰轰烈烈不如平静"
    },
    {
        "question": "在古文中，“汝”.“尔”是什么意思",
        "answer": "你"
    },
    {
        "question": "俗语中常说“人怕出名”的下一句是什么",
        "answer": "猪怕壮"
    },
    {
        "question": "我们平时说恋人心生嫉妒之心会说他吃哪种调味品",
        "answer": "吃醋"
    },
    {
        "question": "我们说年长者办法多，手段高会用“哪种调味植物还是老的辣”来形容",
        "answer": "姜"
    },
    {
        "question": "刘心武.俞平伯.周汝昌都是研究哪本名著的专家",
        "answer": "《红楼梦》"
    },
    {
        "question": "位于长城八达岭上的“不到长城非好汉”是被出自谁的诗词",
        "answer": "毛泽东"
    },
    {
        "question": "京剧是在哪个朝代开始形成的",
        "answer": "清朝"
    },
    {
        "question": "颠覆西汉的“王莽篡政”后，王莽建立的短暂王朝叫什么",
        "answer": "新朝"
    },
    {
        "question": "主演《铁娘子》《穿普拉达的女魔头》等经典电影的好莱坞女演员是谁",
        "answer": "梅丽尔·斯特里普"
    },
    {
        "question": "香港电视剧《法证先锋》中，饰演男主角的是哪位昵称“加菲猫”.“胖胖”的香港男演员",
        "answer": "欧阳震华"
    },
    {
        "question": "吴敏霞何姿陈若琳是今年伦敦奥运会哪个大项目的金牌得主",
        "answer": "跳水"
    },
    {
        "question": "高尔夫运动中，球手在一个球洞上获得了低于标准杆2杆的成绩被称为什么",
        "answer": "老鹰球"
    },
    {
        "question": "韩国电视剧《澡堂老板家的男人们》中，饰演长子金丰秀的是哪位韩国男演员",
        "answer": "张勇"
    },
    {
        "question": "香港演员刘恺威的父亲是哪位出演过四次“洪七公”的著名艺人",
        "answer": "刘丹"
    },
    {
        "question": "在我国古代，讲究养生的人都会把“精气”和什么称为人身的三宝",
        "answer": "神"
    },
    {
        "question": "民间俗语中说，孕妇喜欢吃辣会生女孩，喜欢吃哪种味道会生男孩",
        "answer": "酸"
    },
    {
        "question": "人们鼻子上的“黑头”因为有颗粒一般的形状，我们会用哪种水果来形容它",
        "answer": "草莓"
    },
    {
        "question": "我国新婚姻法第七条明确规定，直系血亲和几代以内的旁系血亲禁止婚配",
        "answer": "三代"
    },
    {
        "question": "歌曲《听妈妈讲过去的故事》中唱到“我们坐在高高的什么旁边”",
        "answer": "谷堆"
    },
    {
        "question": "儿歌《找朋友》中，“找到一个好朋友”，敬个礼之后要做什么",
        "answer": "握握手"
    },
    {
        "question": "杨魏玲花曾毅是哪个以“民族风”“接地气”为特点的流行组合的成员",
        "answer": "凤凰传奇"
    },
    {
        "question": "电视剧《还珠格格》中，与小卓子一起在漱芳斋服侍小燕子的太监叫什么",
        "answer": "小邓子"
    },
    {
        "question": "枣园宝塔山是我国陕西省哪个革命胜地的著名景点",
        "answer": "延安"
    },
    {
        "question": "“夫子庙”“玄武湖”“中山陵”是哪个城市的著名景点",
        "answer": "南京"
    },
    {
        "question": "历史故事《将相和》中，相是蔺相如，将指的是谁",
        "answer": "廉颇"
    },
    {
        "question": "电影《末代皇帝》描述的是清朝哪位皇帝的故事",
        "answer": "溥仪"
    },
    {
        "question": "与郑洁搭档，中国第一对网球大满贯女双冠军的是谁",
        "answer": "晏紫"
    },
    {
        "question": "绰号“小胖”的冯喆是伦敦奥运会哪个体操单人项目的冠军",
        "answer": "双杠"
    },
    {
        "question": "王维的《山居秋暝》中，“明月松间照”的下一句是什么",
        "answer": "清泉石上流"
    },
    {
        "question": "杜甫的《春望》中，“感时花溅泪”的下一句是什么",
        "answer": "恨别鸟惊心"
    },
    {
        "question": "张国荣版的《倩女幽魂》中降妖徐魔的义士燕赤霞是由哪位香港演员饰演",
        "answer": "午马/冯宏源"
    },
    {
        "question": "《心术》《蜗居》等热播剧都改编自哪位著名作家的小说",
        "answer": "六六/张辛"
    },
    {
        "question": "陈凯歌经典电影《黄土地》的摄影是哪位著名导演",
        "answer": "张艺谋"
    },
    {
        "question": "在韩剧《我的女孩》中担任女主角的韩国女演员叫什么名字",
        "answer": "李多海"
    },
    {
        "question": "网络卖家发布一些超低价格的商品，所有买家同一时间在网上抢购的一种销售方式叫什么",
        "answer": "秒杀"
    },
    {
        "question": "众多消费者联合起来，以求得最优价格的一种购物方式叫什么",
        "answer": "团购"
    },
    {
        "question": "单词“look”的现在进行时态是在单词后加上哪三个字母",
        "answer": "ing"
    },
    {
        "question": "要把单词“work”转换成一般过去式应在单词后加上哪两个字母",
        "answer": "ed"
    },
    {
        "question": "《林海雪原》中提到的“威虎山”位于我国哪个省",
        "answer": "黑龙江"
    },
    {
        "question": "“五四广场”“栈桥”是我国山东省哪个城市的著名景点",
        "answer": "青岛"
    },
    {
        "question": "小说《封神演义》中身材矮小，擅长土遁的人物是谁",
        "answer": "土行孙"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中，绰号“小李广”的是谁",
        "answer": "花容"
    },
    {
        "question": "电视剧《武林外传》中，著名广告明星倪虹洁扮演的是哪个人物",
        "answer": "无双/祝无双"
    },
    {
        "question": "“子曾经曰过”是情景喜剧《武林外传》中哪位角色的经典台词",
        "answer": "吕秀才/吕轻侯"
    },
    {
        "question": "Windows7系统中，输入感叹号要按住SHIFT键和哪个数字键",
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Windows7系统中，默认输入法中得CapsLock键的作用是切换什么",
        "answer": "大小写"
    },
    {
        "question": "我们常用“口若悬河”来夸赞人口才好，请问“悬河”指的是哪种地理现象",
        "answer": "瀑布"
    },
    {
        "question": "少林武术的发祥地少林寺位于我国河南的哪座山",
        "answer": "嵩山"
    },
    {
        "question": "“有点甜”的千岛湖位于我国哪个省的境内",
        "answer": "浙江省"
    },
    {
        "question": "NBA主场在芝加哥的球队是",
        "answer": "公牛"
    },
    {
        "question": "NBA中的快船队的主场是在哪个城市",
        "answer": "洛杉矶"
    },
    {
        "question": "被洪秀全封为“北王”的是",
        "answer": "韦昌辉"
    },
    {
        "question": "清朝著名的孝庄太后是清朝哪位皇帝的妃子",
        "answer": "皇太极"
    },
    {
        "question": "生活在南极圈内，现存企鹅家族中个体最大的企鹅叫什么名字",
        "answer": "帝企鹅"
    },
    {
        "question": "拥有清故宫，在清朝时被称为“盛京”的是哪个城市",
        "answer": "沈阳"
    },
    {
        "question": "电视剧《甄嬛传》中，与甄嬛相爱并产下一对儿女的是谁",
        "answer": "果亲王"
    },
    {
        "question": "请问电影《听风者》中，梁朝伟饰演的何兵在进入“701”前是做什么工作的",
        "answer": "调音师"
    },
    {
        "question": "金庸小说《射雕英雄传》中，《四张机》这首诗是老顽童与谁的定情的词",
        "answer": "瑛姑/刘瑛"
    },
    {
        "question": "金庸小说《笑傲江湖》中，令狐冲和任盈盈第一次相遇是在洛阳的哪条巷子里",
        "answer": "绿竹巷"
    },
    {
        "question": "在武侠剧中，店小二常问打尖还是住店中的打尖是什么意思",
        "answer": "吃饭"
    },
    {
        "question": "古装剧中，店掌柜结账时普遍使用的计算工具是什么",
        "answer": "算盘"
    },
    {
        "question": "“床头吵架床尾和”常用来形容那种关系的人",
        "answer": "夫妻"
    },
    {
        "question": "“伉俪”常用来形容夫妻，请问“同气”一般形容的是什么关系",
        "answer": "兄弟/好朋友"
    },
    {
        "question": "歌曲《前门情思大碗茶》中唱到的大碗茶是我国哪个城市的特色茶文化",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "世界最重要的IT高科技产业基地，惠普公司总部所在地“硅谷”位于哪个国家",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "艾米所写的《山楂树之恋》被哪位导演翻拍成电影",
        "answer": "张艺谋"
    },
    {
        "question": "电视剧《少年包青天》中，展昭是哪位童星出身的男演员扮演的",
        "answer": "释小龙"
    },
    {
        "question": "六大茶类之一的白茶是我国哪个省的特产",
        "answer": "福建"
    },
    {
        "question": "著名的“撒尿小孩”铜像位于哪个国家",
        "answer": "比利时"
    },
    {
        "question": "小说《三国演义》的作者是谁",
        "answer": "罗贯中"
    },
    {
        "question": "在著作《人间词话》中提出“人生三境界”的是哪位晚清文人",
        "answer": "王国维"
    },
    {
        "question": "代表作有《花心》《朋友》的是哪位台湾著名创作歌手",
        "answer": "周华健"
    },
    {
        "question": "香港70年代由钟镇涛.谭咏麟等人组成的五人乐队叫什么",
        "answer": "温拿"
    },
    {
        "question": "宋代词人苏轼的《念奴娇-赤壁怀古》中，“大江东去，浪淘尽”的下一句是什么",
        "answer": "千古风流人物"
    },
    {
        "question": "李清照的《如梦令》中，“争渡，争渡”下一句是什么",
        "answer": "惊起一滩鸥鹭"
    },
    {
        "question": "在2012年伦敦奥运会上输给了李雪芮，获得羽毛球女单亚军的是我国哪位球员",
        "answer": "王仪涵"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会网球女子单打冠军是哪位美国名将",
        "answer": "小威廉姆斯"
    },
    {
        "question": "《鹿鼎记》中，建宁公主身世没被揭露前是谁的妹妹",
        "answer": "康熙/玄烨"
    },
    {
        "question": "请问“金屋藏娇”这个成语说的是我国汉代哪位帝王的故事",
        "answer": "汉武帝刘彻"
    },
    {
        "question": "在《北京爱情故事》中出演程峰外号“疯子”并是该片导演的人是谁",
        "answer": "陈思成"
    },
    {
        "question": "电视剧《家有儿女》中张一山饰演的角色是",
        "answer": "刘星"
    },
    {
        "question": "西汉时期大奖霍去病和卫青率军与哪个北方民族进行了三次大战",
        "answer": "匈奴"
    },
    {
        "question": "被誉为“晚清第一园”的扬州何园是哪位晚清名人建造的",
        "answer": "何芷舠"
    },
    {
        "question": "出自《二十年目睹之怪现状》中的俗语“远在天边”的下一句是",
        "answer": "近在眼前"
    },
    {
        "question": "谚语说“桃李不言”的下一句是什么",
        "answer": "下自成蹊/下自成行"
    },
    {
        "question": "我们会用哪种颜色来形容没有运营资格，不被国家允许的赢利为目的的车",
        "answer": "黑色"
    },
    {
        "question": "电子表电子词典中常用的电池因其形状特殊，我们会用哪种服饰用品来形容",
        "answer": "纽扣"
    },
    {
        "question": "成语“梨花带雨”常用来形容女子的什么样的神态",
        "answer": "哭泣"
    },
    {
        "question": "“玉葱”“玉笋”常用来形容美女身体的哪个部位",
        "answer": "手指"
    },
    {
        "question": "被誉为“中国第一水乡”的古镇周庄位于我国哪个省",
        "answer": "江苏"
    },
    {
        "question": "暹罗是哪个国家的旧称",
        "answer": "泰国"
    },
    {
        "question": "香港男演员林文龙的妻子是香港哪位著名女演员",
        "answer": "郭可盈"
    },
    {
        "question": "李商隐的诗《锦瑟》中“庄生晓梦迷蝴蝶”的下一句是什么",
        "answer": "望帝春心托杜鹃"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会中中国奥运代表团以38枚金牌位列金牌榜的第几名",
        "answer": "第二名"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会上，东道主英国队最终位列金牌榜的第几名",
        "answer": "第三名"
    },
    {
        "question": "约占地球海洋面积50%，世界第一大洋是什么",
        "answer": "太平洋"
    },
    {
        "question": "日全食是因为太阳被哪个天体遮住而产生的天文现象",
        "answer": "月亮"
    },
    {
        "question": "俗话说，“萝卜青菜”的下一句是什么",
        "answer": "各有所爱"
    },
    {
        "question": "刘禹锡的《陋室铭》中，“山不在高，有仙则名”的下一句是什么",
        "answer": "水不在深，有龙则灵"
    },
    {
        "question": "戊戌变法失败后，被处决的六个变法义士合称为什么",
        "answer": "戊戌六君子"
    },
    {
        "question": "洋务运动时期谁创办了当时最大的民用企业轮船招商局，曾一度兼并美商的旗昌轮船公司",
        "answer": "李鸿章"
    },
    {
        "question": "《上尉的女儿》《致恰达耶夫》等作品是哪位俄国文学家的作品",
        "answer": "普希金"
    },
    {
        "question": "武侠小说《倚天屠龙记》中光明右使叫什么名字",
        "answer": "范遥"
    },
    {
        "question": "我国男子体操队中，爱刷微博，外号小胖的是哪位运动员",
        "answer": "冯喆"
    },
    {
        "question": "请问现在中国乒乓球男队的主教练是谁",
        "answer": "刘国梁"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中，贾宝玉.贾迎春等人组结的诗社最开始叫什么",
        "answer": "海棠社"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中，香菱的原名是什么",
        "answer": "甄英莲"
    },
    {
        "question": "中国电信天翼品牌的标志是哪个英文字母",
        "answer": "e"
    },
    {
        "question": "万维网的英文缩写是哪3个相同的英文字母",
        "answer": "W"
    },
    {
        "question": "正宗的天津“狗不理”包子规定要有多少个褶",
        "answer": "18"
    },
    {
        "question": "如果我国内地新鞋码是25CM，那么它对应的旧鞋码英爱是多少码",
        "answer": "40"
    },
    {
        "question": "狗的身体皮肤表面没有汗腺，因此当天气炎热的时候狗会做什么动作来散热",
        "answer": "吐舌头"
    },
    {
        "question": "下雨天孩子喜欢旋转伞柄来把水甩出，请问这是运用了物理学中的哪种力",
        "answer": "离心力"
    },
    {
        "question": "李白的诗《送友人》中，“浮云游子意”的后一句是什么",
        "answer": "落日故人情"
    },
    {
        "question": "韩愈的《进学解》中，“业精于勤”的下半句是",
        "answer": "荒于嬉"
    },
    {
        "question": "苏格兰首府，以城堡.教堂.大学闻名的城市是哪一个",
        "answer": "爱丁堡"
    },
    {
        "question": "我国的哪个盆地因富含盐.石油等矿产而有着“聚宝盆”的美称",
        "answer": "柴达木盆地"
    },
    {
        "question": "歌曲《心雨》是由玉女杨钰莹和哪位男歌手改成情歌对唱的",
        "answer": "毛宁"
    },
    {
        "question": "常用于足球比赛后颁奖仪式的歌曲《Weare the champions》是哪个乐队的的经典歌曲",
        "answer": "皇后乐队/QUEEN"
    },
    {
        "question": "希腊神话中因为被母亲倒提着浸在冥河水中，使得除了脚后跟之外刀枪不入的英雄人物是谁",
        "answer": "阿喀琉斯"
    },
    {
        "question": "建立了隋朝的隋文帝的名字是什么",
        "answer": "杨坚"
    },
    {
        "question": "为给儿子治病而以33岁高龄不断参加体操比赛的德国女运动员是谁",
        "answer": "丘索维金娜"
    },
    {
        "question": "2006年世界杯金靴奖得主是哪位德国对的著名球员",
        "answer": "克洛泽"
    },
    {
        "question": "代表作有《康熙大帝》《乾隆皇帝》等小说的当代作家是谁",
        "answer": "二月河"
    },
    {
        "question": "《金陵十三钗》的原著作者是谁",
        "answer": "严歌苓"
    },
    {
        "question": "主演《天地男儿》.《创世纪》等著名商战剧，被称为“捞家”的是哪位香港男演员",
        "answer": "罗嘉良"
    },
    {
        "question": "《满城尽带黄金甲》中，王后和二皇子约定的谋反时间定于哪一个中国传统节日",
        "answer": "重阳节"
    },
    {
        "question": "效力于北京奥神队，被称为“孙大圣”的哪位中国男篮运动员",
        "answer": "孙悦"
    },
    {
        "question": "曾效力于广东宏远队，与朱芳雨合称为“风雨组合”的是哪位司职大前锋的球员",
        "answer": "杜锋"
    },
    {
        "question": "香港商人李嘉诚的儿子一位是李泽钜，另一位是谁",
        "answer": "李泽楷"
    },
    {
        "question": "位于云南省，北半球最靠南的大雪山叫什么",
        "answer": "玉龙雪山"
    },
    {
        "question": "房谋杜断是指的唐朝有名的两位宰相房玄龄和谁",
        "answer": "杜如晦"
    },
    {
        "question": "谭嗣同的诗《狱中题壁》中，“我自横刀向天笑”的下一句是什么",
        "answer": "去留肝胆两昆仑"
    },
    {
        "question": "现存世界上最早的有确切日期的雕版印品是什么",
        "answer": "金刚经"
    },
    {
        "question": "轮刘凡PK张丹"
    },
    {
        "question": "我们通常用哪咱动物的尾巴形容女生把所有头发集中向后扎起来的辫子",
        "answer": "马"
    },
    {
        "question": "由于人受到惊吓或寒冷时皮肤上会出现类似什么动物皮上的小疙瘩",
        "answer": "鸡"
    },
    {
        "question": "李宝嘉《官场现形记》第13回中：“人为财死”下半句是",
        "answer": "鸟为食亡"
    },
    {
        "question": "我们经常在各项体育运动会上都有的标语是“友谊第一”下一句是",
        "answer": "比赛第二"
    },
    {
        "question": "钟表上显示的时间为3点整，时针与分钟形成的夹角为多少度",
        "answer": "90度"
    },
    {
        "question": "钟表上显示的时间为6点整，时针与分钟形成的夹角为多少度",
        "answer": "180度"
    },
    {
        "question": "国内新一代娱乐互动门户网站“MOP”的中文网站名叫",
        "answer": "猫扑网"
    },
    {
        "question": "品牌为“RADO”的世界著名手表的中文名是什么",
        "answer": "雷达"
    },
    {
        "question": "101大楼阳明山等著名景点位于台湾哪个城市",
        "answer": "台北"
    },
    {
        "question": "泰国被称为“安达曼一颗明珠”的著名旅游胜地是哪个海岛",
        "answer": "普吉岛"
    },
    {
        "question": "罗大佑的歌曲《童年》中，“池塘边的榕树上”的下一句歌词是",
        "answer": "知了在声声地叫着夏天"
    },
    {
        "question": "萧敬腾的歌曲《疼爱》中，“把疼爱都给你”的下一句是",
        "answer": "把疼痛都给我"
    },
    {
        "question": "歌曲《让我们荡起双桨》中“让我们荡起双浆”的下一句是什么",
        "answer": "小船儿推开波浪"
    },
    {
        "question": "“轻轻地丢在小朋友的后面，大家不要告诉他”是哪个游戏中儿歌",
        "answer": "丢手绢"
    },
    {
        "question": "夏季奥运会开幕式代表团永远第一个入场的是哪个国家",
        "answer": "希腊"
    },
    {
        "question": "今年伦敦奥运会男篮决赛是美国队对阵哪支国家队",
        "answer": "西班牙"
    },
    {
        "question": "在古罗马神话中，掌管爱与美的女神是",
        "answer": "维纳斯 "
    },
    {
        "question": "《套中人》《小公务员之死》的作者是哪位著名讽刺小说家",
        "answer": "契诃夫"
    },
    {
        "question": "贝克汉姆穿过球衣号码，也是贝克汉姆女儿的名字是哪个数字",
        "answer": "7"
    },
    {
        "question": "雅典和北京奥运会闭幕式之后，都给下一届举办城市几分钟的表演时间",
        "answer": "8"
    },
    {
        "question": "ab表示两条直线，那么a∥b表示这两条直线是什么关系",
        "answer": "平行"
    },
    {
        "question": "ab表示两条直线，那么a⊥b表示这两条直线是什么关系",
        "answer": "垂直"
    },
    {
        "question": "“肺”字第一笔是撇，第五笔是",
        "answer": "横"
    },
    {
        "question": "“魂”字第一笔是横，第七笔是",
        "answer": "横折"
    },
    {
        "question": "歌曲《红旗飘飘》中，“五星红旗，你是我的骄傲，五星红旗”下一句是",
        "answer": "我为你自豪"
    },
    {
        "question": "“傲气面对万得浪，热血象那红日光”是出自成龙的哪首歌曲",
        "answer": "男儿当自强"
    },
    {
        "question": "连续三届获得奥运会男子乒乓球单打亚军的是哪位球员",
        "answer": "王皓"
    },
    {
        "question": "获得2012年伦敦奥运会羽毛球混合双打金牌的是赵云蕾和哪位运动员",
        "answer": "张楠"
    },
    {
        "question": "金庸名著《射雕英雄传》中郭靖拜蒙古的哪位神箭手学习箭术",
        "answer": "哲别"
    },
    {
        "question": "编撰了《海国图志》并且提出“师夷长技以制夷”思想的是谁",
        "answer": "魏源"
    },
    {
        "question": "武昌起义后谁被逼为湖北军政府都督",
        "answer": "黎元洪"
    },
    {
        "question": "执导《一个陌生女人的来信》并担任主演的是哪位著名女星",
        "answer": "徐静蕾"
    },
    {
        "question": "港剧《鉴证实录》中男主角曾家原警探是由哪位香港明星扮演",
        "answer": "林保怡"
    },
    {
        "question": "世界第一长的河流是",
        "answer": "尼罗河"
    },
    {
        "question": "多瑙河是欧洲第二长河，发源于德国西南部，最终流入的是哪个内海",
        "answer": "黑海"
    },
    {
        "question": "杜甫《江畔独步寻花》中“黄四娘家花满蹊”的下一句是什么",
        "answer": "千朵万朵压枝低"
    },
    {
        "question": "出自李白的《把酒问月》中“今人不见古时月”的下一句是",
        "answer": "今月曾经照古人"
    },
    {
        "question": "手下有孙武伍子胥等重臣的吴王叫什么",
        "answer": "阖闾"
    },
    {
        "question": "8岁跳海而死，在位2年的宋朝最后一位皇帝叫",
        "answer": "赵昺"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中林黛玉的母亲叫什么",
        "answer": "贾敏"
    },
    {
        "question": "代表作有《善好者》《阿伽门农》的是古希腊悲剧诗人叫",
        "answer": "埃斯库罗斯"
    },
    {
        "question": "常上舞“赵飞燕”的娃娃叫什么",
        "answer": "赵合德"
    },
    {
        "question": "上世纪初设计建造出中国第一架飞机的人是谁",
        "answer": "冯如"
    },
    {
        "question": "台湾歌手齐秦曾经和哪位女星经历了十几年的爱情长跑但最终分道扬镳",
        "answer": "王祖贤"
    },
    {
        "question": "近期被曝光恋情的娱乐圈情侣中，冯绍峰的绯闻女友是",
        "answer": "倪妮"
    },
    {
        "question": "英文单词“mouse”除了表示老鼠外，还表示什么电脑配件",
        "answer": "鼠标"
    },
    {
        "question": "英文单词“hot”除了指热恋的意思外，还指什么味觉",
        "answer": "辣"
    },
    {
        "question": "王心凌歌曲《睫毛弯弯》中“睫毛弯弯”的下一句是什么",
        "answer": "眼睛眨呀眨"
    },
    {
        "question": "《健康歌》中，“左三圈，右三圈，脖子扭扭”的下一句是什么",
        "answer": "屁股扭扭"
    },
    {
        "question": "按照辈份的排序，舅舅的妈妈是你的什么人",
        "answer": "外婆"
    },
    {
        "question": "按照辈份的排序，你孙子的儿子是你的什么孙",
        "answer": "重孙"
    },
    {
        "question": "张丹张昊是我国哪项运动项目的男女搭档",
        "answer": "花样滑冰"
    },
    {
        "question": "今年伦敦奥运会上获得吊环银牌，人称“吊环王子”的是哪位运动员",
        "answer": "陈一冰"
    },
    {
        "question": "被人尊称为“李中堂”，代表清政府签订《马关条约》《辛丑条约》的晚清重臣是谁",
        "answer": "李鸿章"
    },
    {
        "question": "被学者评为是美国最伟大的三位总统之一，同华盛顿和林肯齐名的是谁",
        "answer": "罗斯福"
    },
    {
        "question": "代表歌曲有《六月的雨》《忘记时间》的是哪位大陆男星",
        "answer": "胡歌"
    },
    {
        "question": "代表歌曲有《洋葱》《背叛》，并获选为《超级星光大道》第一届“人气王”的是哪位歌手",
        "answer": "杨宗纬"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中绰号为“入云龙”的是谁",
        "answer": "公孙胜"
    },
    {
        "question": "动画片《葫芦娃》中老爷爷上山采药时无意中救下了一个什么动物",
        "answer": "穿山甲"
    },
    {
        "question": "在汉字文章中，出现次数最多的是哪个字",
        "answer": "的"
    },
    {
        "question": "《新华字典》中，笔画最少的是一○和哪个字",
        "answer": "乙"
    },
    {
        "question": "中国第三大城市，也是我国的直辖市的城市是",
        "answer": "天津"
    },
    {
        "question": "世界上最大的广场是中国的什么广场",
        "answer": "天安门广场"
    },
    {
        "question": "“背飞”“平拉开”是哪项体育运动的术语",
        "answer": "排球"
    },
    {
        "question": "“小鸟球”“老鹰球”“标准杆”“果岭”是哪个运动项目的常用语",
        "answer": "高尔夫"
    },
    {
        "question": "若要退出全屏观看可以按电脑键盘左上方标有哪三个英文字母的按键来实现",
        "answer": "ESC"
    },
    {
        "question": "在windows7系统中，我们常用哪个按键加上shift来切换输入法",
        "answer": "Ctrl"
    },
    {
        "question": "达到海拔一定高度后由于缺氧会产生不乔石，这种反应常被称为什么反应",
        "answer": "高原反应"
    },
    {
        "question": "被称为“日光城”的是我国哪个城市",
        "answer": "拉萨"
    },
    {
        "question": "热播港剧《护花危情》中饰演乔子琳的是哪位香港女演员",
        "answer": "钟嘉欣"
    },
    {
        "question": "《鹿鼎记》中韦小宝七个老婆中年龄最小的是谁",
        "answer": "沐剑屏"
    },
    {
        "question": "唐朝的第二位皇帝，其庙号为“太宗”的是谁",
        "answer": "李世民"
    },
    {
        "question": "世界上第一部关于农业和手工业生产的著作《天工开物》是哪位明朝科学家编写的",
        "answer": "宋应星"
    },
    {
        "question": "京剧中的脸谱使人物的性格一目了然，一般表示中忠勇什么颜色的脸谱",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "京剧中的脸谱使人物的性格一目了然，一般表示奸邪用什么颜色的脸谱",
        "answer": "白色"
    },
    {
        "question": "在中国“和谐号”列车上，高铁车次前会标有哪个字母",
        "answer": "G"
    },
    {
        "question": "在中国“和谐号”列车中，动车车次前会标有哪个字母",
        "answer": "D"
    },
    {
        "question": "微软的word软件中，保存按钮图标默认是一个什么颜色的磁盘",
        "answer": "蓝色"
    },
    {
        "question": "微软的word软件的工具栏中，一把小剪刀的图标表示的是哪种功能",
        "answer": "剪切"
    },
    {
        "question": "医院放射科常使用的是X射线是哪位德国物理学家发现的",
        "answer": "伦琴"
    },
    {
        "question": "伦敦奥运会羽毛球男单决赛中与林丹对决的李宗伟是哪个国家的运动员",
        "answer": "马来西亚"
    },
    {
        "question": "中国在2012年伦敦奥运会上，谁获得了最后一枚金牌",
        "answer": "邹市明"
    },
    {
        "question": "“我孙子”是本次奥运会上哪个亚洲国家选手的姓氏",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会奢男子百米冠军，并卫冕男子100米200米短跑冠军的是谁",
        "answer": "博尔特"
    },
    {
        "question": "我们常用什么油炸食物来指称把头发分成三束交叉扎起来的辫子",
        "answer": "麻花"
    },
    {
        "question": "常常在军队中使用，由绿黄茶黑等颜色组成不规则图案的一种保护色服装叫什么服",
        "answer": "迷彩服"
    },
    {
        "question": "有“咖啡王国”之称的是南美洲的哪个国家",
        "answer": "巴西"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中人称“智多星”的是谁",
        "answer": "吴用"
    },
    {
        "question": "指树木在一年内生长所产生的一个会在横断面上形成的一个个圈叫什么",
        "answer": "年轮"
    },
    {
        "question": "古人称“盘缠”是指什么意思",
        "answer": "路费"
    },
    {
        "question": "邓小平的“猫论”说过，“不管黑猫白猫，怎样的猫就是好猫”",
        "answer": "能抓老鼠"
    },
    {
        "question": "在政治学的认识论中检验认识的真理性的唯一标准是什么",
        "answer": "实践"
    },
    {
        "question": "在江苏卫视热播《活佛济公三》中饰演广亮大师的是谁",
        "answer": "林子聪"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中有天罡地煞星宿，其中天罡星为36位，地煞星有多少位",
        "answer": "72"
    },
    {
        "question": "“梦幻脚步”是由哪位绰号“大梦”的前NBA球员发明的",
        "answer": "奥拉朱旺"
    },
    {
        "question": "效力于NBA前公牛队，有“大虫”绰号的是哪位球星",
        "answer": "罗德曼"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中，绰号“大刀”的是谁",
        "answer": "关胜"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中，深受贾母信任的贾母的大丫鬟叫什么",
        "answer": "鸳鸯"
    },
    {
        "question": "土耳其的首都是",
        "answer": "安卡拉"
    },
    {
        "question": "白俄罗斯的首都是哪个城市",
        "answer": "明斯克"
    },
    {
        "question": "《皇家赌城》第六任007的扮演者叫什么名字",
        "answer": "丹尼尔·克雷格"
    },
    {
        "question": "根据气候的基本特征，意大利的罗马属于哪种典型的气候类型",
        "answer": "地中海气候"
    },
    {
        "question": "英超曼联队新前夕组合“范尼”，尼是指鲁尼，范是指的哪位球星",
        "answer": "范佩西"
    },
    {
        "question": "长征途中中国共产党第一次独立自主地运用马克思列宁主义基本原理解决自己的路线方针政策的会议是什么",
        "answer": "遵义会议"
    },
    {
        "question": "荀子的《劝学》中，“骐骥一跃”的下一句是什么",
        "answer": "不能十步"
    },
    {
        "question": "轮苏磊PK红华"
    },
    {
        "question": "古装电视剧中，表现臣子对君主的忠心为嘛常听到“君要臣死”的下一句是什么",
        "answer": "臣不得不死"
    },
    {
        "question": "意大利诗人但丁的长诗《神曲》中，“走自己的路”的后半句是什么",
        "answer": "让别人说去吧"
    },
    {
        "question": "《战国策》中写到，“前事之不忘”的下一句是什么",
        "answer": "后事之师"
    },
    {
        "question": "“出淤泥而不染，濯清涟而不妖”形容的是哪种花",
        "answer": "莲花"
    },
    {
        "question": "张艺谋影片《有话好好说》中饰演“安红”的是我国内地哪位女明星",
        "answer": "瞿颖"
    },
    {
        "question": "影片《消失的子弹》中扮演神枪手郭追的是哪位香港著名演员",
        "answer": "谢霆锋"
    },
    {
        "question": "历史上八国联军攻入北京后与清政府签订了哪个丧权辱国条约",
        "answer": "辛丑条约"
    },
    {
        "question": "我国古代传说故事中，努力想把东海填平的那只鸟叫什么名字",
        "answer": "精卫"
    },
    {
        "question": "2001年9月11日被袭击的美国国防部办公地是什么楼",
        "answer": "五角大楼"
    },
    {
        "question": "我国面积最大的内陆盆地是",
        "answer": "塔里木盆地"
    },
    {
        "question": "2008年北京奥运会开幕式焰火表演，在北京中轴线上依次呈现出29个什么形状的图案",
        "answer": "脚印"
    },
    {
        "question": "2008年北京奥运会的火炬表面有哪种特定的红色图纹",
        "answer": "祥云"
    },
    {
        "question": "歌词“今天我，寒夜里看雪飘过”出自哪个摇滚乐队唱的《海阔天空》",
        "answer": "Beyond"
    },
    {
        "question": "成名于台湾《超级星光大道》，由于近期开演唱会时总下雨，被网友调侃“你不开唱，便是晴天”的台湾歌手是谁",
        "answer": "萧敬腾"
    },
    {
        "question": "冯小刚电影《夜宴》中，“青女”的扮演者是哪位知名女演员",
        "answer": "周迅"
    },
    {
        "question": "执导了《奋斗》《我的青春谁做主》《北京青年》的著名导演是谁",
        "answer": "赵宝刚"
    },
    {
        "question": "成语“萧规曹随”中“萧”指的是西汉哪位政治家",
        "answer": "萧何"
    },
    {
        "question": "代表清政府签订了《尼布楚条约》后被康熙处死的是清朝哪位大臣",
        "answer": "索额图"
    },
    {
        "question": "位于重庆奉节县瞿塘峡口的长江北岸，有“诗城”美誉的是哪个三峡著名游览胜地",
        "answer": "白帝城"
    },
    {
        "question": "清朝皇四子胤禛的府邸，现为北京市内最大的藏传佛教寺院的是哪座宫殿",
        "answer": "雍和宫"
    },
    {
        "question": "“五四运动”中，白话文运动的倡导者，代表作品有《文学改良刍议》的是哪位著名作家",
        "answer": "胡适"
    },
    {
        "question": "长期向中国内地捐助慈善资金的香港无线电视台的创始人是",
        "answer": "邵逸夫"
    },
    {
        "question": "俗话说“头悬梁”的后半句是什么",
        "answer": "锥刺股"
    },
    {
        "question": "俗语“旧的不去”下一句是什么",
        "answer": "新的不来"
    },
    {
        "question": "“爸爸，太阳出来月亮回家了吗",
        "answer": "”这句歌词是来自哪首歌曲"
    },
    {
        "question": "“泥巴裹满裤腿，汗水湿透衣背”是出自哪首歌的歌词",
        "answer": "为了谁"
    },
    {
        "question": "“四季无寒暑，一雨便成秋”描述的是西南哪个省会城市的气候特征",
        "answer": "昆明"
    },
    {
        "question": "“姑苏城外寒山寺，夜半钟声到客船”中的“寒山寺”位于江苏省哪座城市",
        "answer": "苏州"
    },
    {
        "question": "东汉末年奠定了曹操统一中国北方基础的一战是哪场著名战役",
        "answer": "官渡之战"
    },
    {
        "question": "历史上越王勾践用美人计把西施送给了谁",
        "answer": "吴王夫差"
    },
    {
        "question": "“亲贤臣，远小人，此先汉所以兴隆也”是三国时代蜀汉丞相诸葛亮写给后主哪篇文章中的名句",
        "answer": "前出师表"
    },
    {
        "question": "《三重门》是哪位中国青年作家的代表作品",
        "answer": "韩寒"
    },
    {
        "question": "被称为“光头裁判”的是意大利哪位著名的足球裁判",
        "answer": "科里纳"
    },
    {
        "question": "2012年NBA状元秀，被称为“浓眉哥”的是哪位球星",
        "answer": "安东尼戴维斯"
    },
    {
        "question": "公共场所贴“安全出口”字样的提示牌一般用哪个颜色提示",
        "answer": "绿色"
    },
    {
        "question": "汉字“卅”代表数字几十",
        "answer": "30"
    },
    {
        "question": "“名不正言不顺”是春秋战国时期哪一家的思想理论",
        "answer": "儒家"
    },
    {
        "question": "俗话说“聪明一世”的下一句是什么",
        "answer": "糊涂一时"
    },
    {
        "question": "电影《天下无贼》中，葛优主演的头号反派人物，一生气后果就很严重的人物叫什么名字",
        "answer": "黎叔"
    },
    {
        "question": "台湾电视剧《篮球火》中，扮演“无极尊”一角的原“飞轮海”的成员是谁",
        "answer": "吴尊"
    },
    {
        "question": "“南陈北李，相约建党”，南陈指陈独秀，北李指的是哪位中国共产党主要创始人",
        "answer": "李大钊"
    },
    {
        "question": "下令修建了京杭大运河，隋朝第二任皇帝隋炀帝叫什么名字",
        "answer": "杨广"
    },
    {
        "question": "天下霸唱创作的一部悬疑盗墓题材的超人气网络小说叫什么",
        "answer": "鬼吹灯"
    },
    {
        "question": "代表作有《盗墓笔记》《大漠苍狼》的著名网络作家的别名叫什么",
        "answer": "南派三叔"
    },
    {
        "question": "陶渊明《饮酒》中的诗句“采菊东篱下”的下一句是什么",
        "answer": "悠然见南山"
    },
    {
        "question": "出自《诗经》中的名句“死生契阔，与子成说”的下一句是",
        "answer": "执子之手，与子偕老"
    },
    {
        "question": "素有“非洲屋脊”之称，位于坦桑尼亚东北部及东非大裂谷以南的是非洲哪座最高山脉",
        "answer": "乞力马扎罗山"
    },
    {
        "question": "古人尊称为“万山之宗”“龙脉之祖”，西起帕米尔高原，横贯新疆与西藏的是我国哪条著名山系",
        "answer": "昆仑山"
    },
    {
        "question": "“莫西干”发型起源于哪个美洲民族，同时这个民族也是对除爱斯基摩人外的所有美洲原住民的总称",
        "answer": "印第安人"
    },
    {
        "question": "通常衣服上用哪个字母来表示“中号”的衣服",
        "answer": "M"
    },
    {
        "question": "中国十大元帅之一，并且是新中国第一任上海市长的是哪位伟大军事家",
        "answer": "陈毅"
    },
    {
        "question": "与宋霭龄，宋庆龄并称为“宋氏三姐妹”并且是蒋介石第四任妻子的人是谁",
        "answer": "宋美龄"
    },
    {
        "question": "佛教传入中国后兴建的第一座寺院，位于河南洛阳，号称“中国第一古刹”的是哪座寺院",
        "answer": "白马寺"
    },
    {
        "question": "美国第二大港城，也是密西西比河入海口的是哪座城市",
        "answer": "新奥尔良"
    },
    {
        "question": "英超哪支球队被称为“枪手”",
        "answer": "阿森纳"
    },
    {
        "question": "头戴像“坦克兵”帽子，效力于英超切尔西的捷克门将叫什么名字",
        "answer": "彼得·切赫"
    },
    {
        "question": "电影《国王的演讲》讲述的是哪位英国女王的父亲乔治六世国王的故事",
        "answer": "伊丽萨白二世"
    },
    {
        "question": "电影《蝙蝠侠：黑暗骑士崛起》中，饰演“猫女”一角的美国著名女演员叫什么",
        "answer": "安妮·海瑟薇"
    },
    {
        "question": "地处内蒙古境内，与潘帕斯草原，科尔沁草原并称为“世界最著名的三大草原”的是哪个草原",
        "answer": "呼伦贝尔草原"
    },
    {
        "question": "哪条山脉的主轴分水岭为南欧和西亚的分界线",
        "answer": "高加索山脉"
    },
    {
        "question": "哪座古城曾因在三次布匿战争中均被罗马打败而灭亡",
        "answer": "迦太基"
    },
    {
        "question": "沙特阿拉伯的首都，也是全国第一大的城市叫什么",
        "answer": "利雅得"
    },
    {
        "question": "《封神演义》中，姜子牙同门师弟，助纣为虐残害百姓的人是谁",
        "answer": "申公豹"
    },
    {
        "question": "《封神演义》中，受妲己陷害后被自己父亲误食的周文王姫昌的长子是谁",
        "answer": "伯邑考"
    },
    {
        "question": "我们常说的“五险一金”中，“一金”指的是什么",
        "answer": "住房公积金"
    },
    {
        "question": "零售商业企业对所售商品实行的“三包政策”指的是包换，包退和什么",
        "answer": "包修"
    },
    {
        "question": "著名歌唱家德德玛演唱的《美丽的草原我的家》描写的是哪个民族生活情景",
        "answer": "蒙古族"
    },
    {
        "question": "80年代歌曲，歌中唱到“我家住在什么地方，大风从坡上刮过”",
        "answer": "黄土高坡"
    },
    {
        "question": "地处非洲大陆，有“彩虹之国”美誉，并且是非洲最大经济体之一的是哪个国家",
        "answer": "南非"
    },
    {
        "question": "中国东南沿海对外开放黄金海岸线上的重要口岸是海南省哪座著名旅游城市",
        "answer": "三亚"
    },
    {
        "question": "中国大陆最具影响力的歌手组合之一“凤凰传奇”组合中，蒙古族女主唱叫什么名字",
        "answer": "杨魏玲花"
    },
    {
        "question": "“花间派”首要词人，在词史上与韦庄齐名，并称“温韦”的是哪位唐代诗人",
        "answer": "温庭筠"
    },
    {
        "question": "名句“春风又绿江南岸，明月何时照我还”出自“唐宋八大家”哪位诗人之手",
        "answer": "王安石"
    },
    {
        "question": "自古以来有“塞上明珠”称号的宁夏回族自治区首府是哪座城市",
        "answer": "银川"
    },
    {
        "question": "位于古城长沙湘江两岸国家级重点风景名胜区，也是南岳衡山七十二峰之一的是哪座山",
        "answer": "岳麓山"
    },
    {
        "question": "唐代诗人王维的《劝元二使安西》中，“劝君更尽一杯酒”的下一句是什么",
        "answer": "西出阳关无故人"
    },
    {
        "question": "王安石《梅花》中的诗句“墙角数枝梅”的下一句是",
        "answer": "凌寒独自开"
    },
    {
        "question": "歌曲《囚鸟》的演唱者是哪位知名女歌手",
        "answer": "彭羚"
    },
    {
        "question": "抗日战争爆发后国民革命军首次取得的胜利是1938年徐州会战中的哪一场战役",
        "answer": "台儿庄会战"
    },
    {
        "question": "1949年德国分裂为德意志联邦共和国和德意志什么国",
        "answer": "德意志民主共和国"
    },
    {
        "question": "动漫《火影忍者》的作者是哪位著名漫画家",
        "answer": "岸本齐史"
    },
    {
        "question": "“我劝天公重抖擞，不拘一格降人才”是出自哪位清代诗人之手",
        "answer": "龚自珍"
    },
    {
        "question": "诗句“鸟宿池边树，僧敲月下门”是出自哪位诗人之手",
        "answer": "贾岛"
    },
    {
        "question": "“明修栈道暗渡陈仓”中的陈仓在今天陕西的哪个城市",
        "answer": "宝鸡"
    },
    {
        "question": "美国被称为“太空城”的是哪座城市",
        "answer": "休斯敦"
    },
    {
        "question": "奥斯卡金像奖最佳影片《拆弹部队》是以哪场战争作为故事背景",
        "answer": "伊拉克战争"
    },
    {
        "question": "著名电影《变形金刚》系列由美国哪位著名导演执导的作品",
        "answer": "迈克尔·贝"
    },
    {
        "question": "刘备麾下的“五虎上将”是关羽，张飞，赵云，马超和谁",
        "answer": "黄忠"
    },
    {
        "question": "清朝初期，“三藩之乱”中的三藩是平西王吴三桂，靖南王耿精忠，平南王指的是",
        "answer": "尚可喜"
    },
    {
        "question": "旅游胜地马尔代夫的首都是哪里",
        "answer": "马累"
    },
    {
        "question": "著名的“圣索菲亚大教堂”位于哪个国家",
        "answer": "土耳其"
    },
    {
        "question": "文天祥诗句“惶恐滩头说惶恐”的下一句是",
        "answer": "零丁洋里叹零丁"
    },
    {
        "question": "“出师未捷身先死，长使英雄泪满襟”是出自杜甫哪部作品中的名句",
        "answer": "蜀相"
    },
    {
        "question": "白俄罗斯的首都是哪个城市",
        "answer": "明斯克"
    },
    {
        "question": "乌克兰的首都是哪个城市",
        "answer": "基辅"
    },
    {
        "question": "形容彼此不了解，不互通音讯，我们常说“鸡犬之声相闻”的下一句是什么",
        "answer": "老死不相来往"
    },
    {
        "question": "于谦诗歌《石灰吟》中，“千锤万凿出深山”的下一句是",
        "answer": "烈火焚烧若等闲"
    },
    {
        "question": "动画片《阿凡提的故事》中，为阿凡提配音的是哪位已故的配音表演艺术家",
        "answer": "毕克"
    },
    {
        "question": "“周扒皮”是哪位著名作家笔下的恶霸地主",
        "answer": "高玉宝"
    },
    {
        "question": "国内仅存的佛道儒三教合一的独特寺庙“悬空寺”位于五岳中的哪座山上",
        "answer": "恒山"
    },
    {
        "question": "瑞士第二大城市，也是联合国欧洲总部，世界卫生组织总部所在地的是哪座城市",
        "answer": "日内瓦"
    },
    {
        "question": "名句“北冥有鱼，其名为鲲”出自《庄子》中的哪篇文章",
        "answer": "逍遥游"
    },
    {
        "question": "“红酥手，黄藤酒，满园春色宫墙柳”是哪位著名诗人写给自己的前妻唐婉的",
        "answer": "陆游"
    },
    {
        "question": "亚洲与北美洲的分界线是哪个海峡",
        "answer": "白令海峡"
    },
    {
        "question": "世界七大水坝之一，位于埃及尼罗河上的水坝叫什么",
        "answer": "阿斯旺水坝"
    },
    {
        "question": "现任美国驻华大使的是哪位美籍华裔政治家",
        "answer": "骆家辉"
    },
    {
        "question": "1991年获得诺贝尔和平奖，推动缅甸非暴力民主化的女政治家是谁",
        "answer": "昂山素季"
    },
    {
        "question": "哪位韩国男星在上海粉丝见面会上宣称“若微博粉丝达到1000W，就去万里长城跳舞庆祝”",
        "answer": "张根硕"
    },
    {
        "question": "“比上不足”的下一句是什么",
        "answer": "比下有余"
    },
    {
        "question": "“胜者为王”的下一句是什么",
        "answer": "败者为寇"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会上，中国一共打破了几项世界纪录",
        "answer": "6大项"
    },
    {
        "question": "林丹，鲍春来是哪个项目的运动员",
        "answer": "羽毛球"
    },
    {
        "question": "“接天莲叶无穷碧，映日荷花别样红”描写的是杭州哪个著名景点的景象",
        "answer": "西湖"
    },
    {
        "question": "李白笔下“飞流直下三千尺，疑是银河落九天”指的是江西省境内哪个著名风景区的景象",
        "answer": "庐山"
    },
    {
        "question": "“二十四史”的最后一部是什么史",
        "answer": "明史"
    },
    {
        "question": "有“世界古代水利建筑明珠”美誉的灵渠是在哪个朝代开凿的",
        "answer": "秦朝"
    },
    {
        "question": "“海纳百川有容乃大，壁立千仞无欲则刚。”这幅对联出自哪位清朝民族英雄",
        "answer": "林则徐"
    },
    {
        "question": "黄梅戏《天仙配》唱的是七仙女和谁的爱情故事",
        "answer": "董永"
    },
    {
        "question": "“那夜真的好浪漫，我带你去看月半弯”这首《月半弯》是哪位内地男艺人的代表作",
        "answer": "陈坤"
    },
    {
        "question": "电视剧《渴望》的同名主题曲是由哪位著名内地女歌手演唱的",
        "answer": "毛阿敏"
    },
    {
        "question": "拿破仑兵败的“滑铁卢”位于欧洲哪个国家",
        "answer": "比利时"
    },
    {
        "question": "在地图上国家版图像蛇形，并且被称为“铜之王国”的是哪个南美洲国家",
        "answer": "智利"
    },
    {
        "question": "与敦煌莫高窟，洛阳龙门石窟，麦积山石窟并称为“中国四大石窟”的是位于山西大同的哪座石窟",
        "answer": "云冈石窟"
    },
    {
        "question": "“大理三月好风光，蝴蝶泉边好梳妆”歌词中唱到的是我国哪个少数民族",
        "answer": "白族"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》中，原为吕布手下，后效力于曹操，并称为“魏国五子良将之一”的是哪位将军",
        "answer": "张辽"
    },
    {
        "question": "小说《悲惨世界》的主人公冉·阿让因为偷了什么东西而服了19年的苦役",
        "answer": "面包"
    },
    {
        "question": "名句“为什么我的眼里常含泪水，因为我对这土地爱得深沉”是哪位近代诗人的诗句",
        "answer": "艾青"
    },
    {
        "question": "创作了话剧《名优之死》《获虎之夜》的著名话剧作家是谁",
        "answer": "田汉"
    },
    {
        "question": "相传牛郎和织女被银河隔开，每年只允许农历七月七日在哪座桥上相见",
        "answer": "鹊桥"
    },
    {
        "question": "神话传说中，在天上的月宫里与嫦娥相伴的是哪种动物",
        "answer": "玉兔"
    },
    {
        "question": "“不求有功”的后半句是什么",
        "answer": "但求无过"
    },
    {
        "question": "“打虎亲兄弟”的下一句是什么",
        "answer": "上阵父子兵"
    },
    {
        "question": "中国西北地区中心城市和交通枢纽，同时也是甘肃省省会的是哪座城市",
        "answer": "兰州"
    },
    {
        "question": "八大古都之一，也是河南省省会的是哪座城市",
        "answer": "郑州"
    },
    {
        "question": "《西游记》中，唐僧和八戒是误饮了哪国的子母河水而怀孕的",
        "answer": "女儿国"
    },
    {
        "question": "传说中哪吒的兵器之一，可踏在脚下作为交通工具的是哪种兵器",
        "answer": "风火轮"
    },
    {
        "question": "代表作有《武林外传》《人在囧途》的是哪位著名编剧",
        "answer": "宁财神"
    },
    {
        "question": "电视剧《北京爱情故事》中饰演林夏这一角色的是哪位女演员",
        "answer": "张歆艺"
    },
    {
        "question": "白居易《钱塘江春行》中，“乱花渐欲迷人眼”的下一句是什么",
        "answer": "浅草才能没马蹄"
    },
    {
        "question": "龚自珍《已亥杂诗》中，“落红不是无情物”的下一句是什么",
        "answer": "化作春泥更护花"
    },
    {
        "question": "《女史箴图》是东晋哪位著名画家所画",
        "answer": "顾恺之"
    },
    {
        "question": "由明朝科学家宋应星编纂，世界上第一部关于农业和手工业生产的综合性著作叫什么名字",
        "answer": "天工开物"
    },
    {
        "question": "金庸小说《射雕英雄传》中，“东邪”黄药师的妻子叫什么名字",
        "answer": "冯衡"
    },
    {
        "question": "中国历史上有据可查的第一位女性军事统帅，杰出的女政治家妇好是哪位商朝国王的妻子",
        "answer": "武丁"
    },
    {
        "question": "夏朝君主履癸的王妃，与妲己褒姒骊姬并称为中国古代四大妖姬的是谁",
        "answer": "妹喜"
    },
    {
        "question": "中南半岛上唯一一个内陆国家老挝的首都是哪",
        "answer": "万象"
    },
    {
        "question": "东帝汶的首都是哪一个城市",
        "answer": "帝力"
    },
    {
        "question": "名著《红楼梦》中，香菱的父亲是谁",
        "answer": "甄士隐"
    },
    {
        "question": "名著《水浒传》中，顾大嫂的外号叫什么",
        "answer": "母大虫"
    },
    {
        "question": "执导电影《这个杀手不太冷》《第五元素》的法国导演是谁",
        "answer": "吕克贝松"
    },
    {
        "question": "近期上映的东方魔幻爱情电影《画皮2》是由哪位导演执导的",
        "answer": "乌尔善"
    },
    {
        "question": "古代结婚时通常会说“一拜天地，二拜高堂，夫妻对拜”其中“高堂”指的是",
        "answer": "父母"
    },
    {
        "question": "婚礼仪式上，在新郎新娘前面抛洒花瓣或拖着新娘纱裙的小孩子通常称为什么",
        "answer": "花童"
    },
    {
        "question": "西方国家所说的“毕达哥拉斯定理”指的是中国的什么定理",
        "answer": "勾股定理"
    },
    {
        "question": "法国巴黎的“卢浮宫三宝”分别是胜利女神像蒙娜丽莎画和什么雕像",
        "answer": "爱神维纳斯雕像"
    },
    {
        "question": "培养出刘翔冯云陈雁浩谈春华等众多跨栏名将的著名教练是谁",
        "answer": "孙海平"
    },
    {
        "question": "2008年奥运会带领美国女排获得亚军的主教练是谁",
        "answer": "郎平"
    },
    {
        "question": "中国封建社会三大选官制度分别是西汉的察举制，魏晋的九品中正制和隋唐的哪种制度",
        "answer": "科举制"
    },
    {
        "question": "清朝第四位皇帝清圣祖康熙帝的全名是",
        "answer": "爱新觉罗·玄烨"
    },
    {
        "question": "尼古拉斯凯奇主演的《风语者》是由哪位华人导演执导的",
        "answer": "吴宇森"
    },
    {
        "question": "轮徐圣明PK张翅鹏"
    },
    {
        "question": "毛泽东在《论政策》中写到：“人不犯我”的下一句是",
        "answer": "我不犯人"
    },
    {
        "question": "比喻想害人却反而害了自己，我们常说“搬起石头做什么事情”",
        "answer": "砸自己的脚"
    },
    {
        "question": "我国明长城东起辽宁虎山，西至什么关",
        "answer": "嘉峪关"
    },
    {
        "question": "曾经的奥匈牙利王国和哪个帝国组成的联盟",
        "answer": "奥地利"
    },
    {
        "question": "歌曲《再回首》是哪位台湾歌手的代表作",
        "answer": "姜育恒"
    },
    {
        "question": "演唱了歌曲《一剪梅》《南屏晚钟》《梦驼铃》，被称为“金嗓歌王”的台湾男歌手是谁",
        "answer": "费玉清"
    },
    {
        "question": "在名著《水浒传》中，施思开的酒店叫什么名字",
        "answer": "快活林"
    },
    {
        "question": "名著《水浒传》中，主谋劫取生辰纲，人称“托塔天王”的是谁",
        "answer": "晁盖"
    },
    {
        "question": "俗话说“普天之下”的下一句是什么",
        "answer": "莫非王土"
    },
    {
        "question": "形容团结一致，共渡难关，我们常说“一方有难”的下一句是",
        "answer": "八方支援"
    },
    {
        "question": "电视剧《新白娘子传奇》中白素贞用什么火烧退了前来收取许仙魂魄的黑白无常",
        "answer": "三昧真火"
    },
    {
        "question": "电影《大话西游之月光宝盒》中，至尊宝使用月光宝盒回到从前时念的咒语是什么",
        "answer": "菠萝菠萝蜜"
    },
    {
        "question": "四大名著中《西游记》的作者是谁",
        "answer": "吴承恩"
    },
    {
        "question": "四大名著中《三国演义》的作者是谁",
        "answer": "罗贯中"
    },
    {
        "question": "希腊神话中任何人和蛇发女妖美杜莎的眼睛对视都会被变成什么",
        "answer": "石头"
    },
    {
        "question": "庄子在《齐物论》中写道他曾经梦见自己变成了哪一种昆虫",
        "answer": "蝴蝶"
    },
    {
        "question": "俗话说“日防夜防，什么贼难防”",
        "answer": "家贼"
    },
    {
        "question": "形容对待学习没有恒心，我们常说“三天打鱼”的下一句是",
        "answer": "两天晒网"
    },
    {
        "question": "通常人们把金庸的作品被概括为一个对联，上联是“飞雪连天射白鹿”，下联是",
        "answer": "笑书神侠倚碧鸳"
    },
    {
        "question": "武侠小说中常说“天下武功皆出自哪个门派”",
        "answer": "少林"
    },
    {
        "question": "中国著名建筑学家梁思成的父亲是哪位“戊戌变法”的代表人物",
        "answer": "梁启超"
    },
    {
        "question": "司马懿的两个儿子分别是司马师和谁",
        "answer": "司马昭"
    },
    {
        "question": "苏轼的诗词《江城子》中“十年生死两茫茫”的下一句是",
        "answer": "不思量自难忘"
    },
    {
        "question": "李白的《题峰顶寺》一诗中，“不敢高声语”的下一句是",
        "answer": "恐惊天上人"
    },
    {
        "question": "发源于我国西藏，流经缅甸老挝泰国等地的亚洲第三长河是哪条河",
        "answer": "湄公河"
    },
    {
        "question": "位于索马里海域附近，往来地中海和印度洋的必经的海湾叫什么",
        "answer": "亚丁湾"
    },
    {
        "question": "阿根廷国家男子足球队中的哪位球员是马拉多纳的女婿",
        "answer": "阿奎罗"
    },
    {
        "question": "近日退役的AC米兰俱乐部的意大利前锋，绰号为“超级皮波”的人是谁",
        "answer": "因扎吉"
    },
    {
        "question": "形容人多而拥挤的成语“摩肩接踵”中，“踵”指的是身体的哪个部位",
        "answer": "脚跟"
    },
    {
        "question": "电视剧中常见到算命先生说：“你额部两眉之间的哪个穴发黑，近日必有灾祸”",
        "answer": "印堂"
    },
    {
        "question": "建于8世纪，被誉为“东方五大＊＊”之一的千佛坛是哪个国家的古迹",
        "answer": "印度尼西亚"
    },
    {
        "question": "由古印第安人建造的太阳金字塔位于现在的哪个美洲国家",
        "answer": "墨西哥"
    },
    {
        "question": "新文化运动中，在教育思想上采取“兼容并包”方针的北大校长是谁",
        "answer": "蔡元培"
    },
    {
        "question": "自称“鉴湖女侠”的近代民主革命女志士是谁",
        "answer": "秋瑾"
    },
    {
        "question": "台湾歌手张宇的老婆，《月亮惹的祸》《用心良苦》的词作者是谁",
        "answer": "十一郎/萧慧文"
    },
    {
        "question": "拍摄了《小武》，《三峡好人》的是哪一位中国第六代导演",
        "answer": "贾樟柯"
    },
    {
        "question": "北美洲的五大湖中，哪个湖是完全属于美国的",
        "answer": "密歇根湖"
    },
    {
        "question": "世界上海拔最低的盆地是位于中国的什么盆地",
        "answer": "吐鲁番盆地"
    },
    {
        "question": "“朱古力”其实就是我们平时吃的哪种糖果类食物",
        "answer": "巧克力"
    },
    {
        "question": "平时我们讲的“维他命”的学名是什么",
        "answer": "维生素"
    },
    {
        "question": "在影视剧中，形容大臣位高权重我们常说“一人之下”的下一句是",
        "answer": "万人之上"
    },
    {
        "question": "古代女子出嫁后要恪守妇道，常说“嫁鸡随鸡”的下半句是",
        "answer": "嫁狗随狗"
    },
    {
        "question": "1925年与周恩来结婚，从此结为终身革命的伴侣的无产阶级革命家是谁",
        "answer": "邓颖超"
    },
    {
        "question": "“不管黑猫白猫，能捉老鼠就是好猫”是哪位国家领导人的经典话语",
        "answer": "邓小平"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中，薛宝钗的哥哥薛蟠的名号是",
        "answer": "呆霸王"
    },
    {
        "question": "名著《红楼梦》中，服侍贾宝玉的四个大丫鬟之一，被称为“花大姐姐”的人是谁",
        "answer": "花袭人"
    },
    {
        "question": "世界上面积最大的盆地是位于非洲的什么盆地",
        "answer": "刚果盆地"
    },
    {
        "question": "中欧国家捷克共和国的首都是哪里",
        "answer": "布拉格"
    },
    {
        "question": "台湾乐团苏打绿的主唱是谁",
        "answer": "吴青峰"
    },
    {
        "question": "外号“花蝴蝶”演唱过《without you》《Hero》等歌曲的欧美天后是谁",
        "answer": "玛利亚。凯莉"
    },
    {
        "question": "杜牧的诗《题乌江亭》中，“江东子弟多才俊”的下一句是",
        "answer": "卷土重来未可知"
    },
    {
        "question": "柳永的《雨霖铃》中，“今宵酒醒何处”的下一句是",
        "answer": "杨柳岸晓风残月"
    },
    {
        "question": "好莱坞电影《乱世佳人》中斯嘉丽的饰演者，曾两次获得奥斯卡最佳女主角的女演员是谁",
        "answer": "费雯丽"
    },
    {
        "question": "电影《罗马假日》《百万英镑》的男主角是哪位奥斯卡影帝",
        "answer": "格利高里。派克"
    },
    {
        "question": "《清明上河图》是我国北宋哪位画家的作品",
        "answer": "张择端"
    },
    {
        "question": "汉朝的“文景之治”，汉文帝的名字是",
        "answer": "刘恒"
    },
    {
        "question": "著名女星杨幂的现任男友是",
        "answer": "刘恺威"
    },
    {
        "question": "被称为“肥猫”的香港男艺人是谁",
        "answer": "郑则仕"
    },
    {
        "question": "我国第一座地热发电站位于西藏的哪一个地方",
        "answer": "羊八井"
    },
    {
        "question": "大理四绝“风花雪月”指的是，下关风上关花苍山雪和什么",
        "answer": "洱海月"
    },
    {
        "question": "体现法律平等，我们常说“王子犯法”的下一句是",
        "answer": "与庶民同罪"
    },
    {
        "question": "通常警察在审讯犯人时常会说：“坦白从宽”的下半句是",
        "answer": "抗拒从严"
    },
    {
        "question": "“动如脱兔”常与哪句连用",
        "answer": "静若处子"
    },
    {
        "question": "出自《孟子》，“得道者多助”的下一句是",
        "answer": "失道者寡助"
    },
    {
        "question": "由张信哲演唱，用作动画版《宝莲灯》片尾曲的是哪首歌",
        "answer": "爱就一个字"
    },
    {
        "question": "演唱了《生如夏花》《白桦林》的内地男歌手是谁",
        "answer": "朴树"
    },
    {
        "question": "辛弃疾的诗句“稻花香里说丰年”的下一句是",
        "answer": "听取蛙声一片"
    },
    {
        "question": "屈原的《离骚》中写到“路漫漫其修远兮”，下一句是",
        "answer": "吾将上下而求索"
    },
    {
        "question": "草蜢乐队的经典歌曲《失恋阵线联盟》是20世纪90年代哪一部台湾经典电视剧的主题曲",
        "answer": "家有仙妻"
    },
    {
        "question": "歌曲《新鸳鸯蝴蝶梦》中，“抽刀断水水更流，举杯消愁愁更愁”出自谁的诗句",
        "answer": "李白"
    },
    {
        "question": "菲律宾的首都是哪个城市",
        "answer": "马尼拉"
    },
    {
        "question": "蒙古国的首都是哪里",
        "answer": "乌兰巴托"
    },
    {
        "question": "电影《暮光之城》中饰演女主角伊莎贝拉。斯旺的女演员叫什么",
        "answer": "克里斯汀。斯图尔特"
    },
    {
        "question": "出演《小情人》《小叛军》的，曾经担任过美国驻加纳大使的是美国著名童星是谁",
        "answer": "秀兰。邓波尔"
    },
    {
        "question": "下象棋时，当下一步棋要把对方的“将”或“帅”吃掉，常会说哪两个字来提醒",
        "answer": "将军"
    },
    {
        "question": "面对别人的盛情，虽不敢当，却不好违命，我们常说“恭敬不如什么”",
        "answer": "恭敬不如从命"
    },
    {
        "question": "“浮世绘”是起源于哪个国家的绘画形式",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "歌剧诞生于哪个国家",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "“蛇信子”指的是蛇的哪个部位",
        "answer": "舌头"
    },
    {
        "question": "成语“五体投地”中的“五体”指的是双手双膝和哪个部位",
        "answer": "头"
    },
    {
        "question": "世界七大奇观之一的“亚历山大灯塔”位于哪个国家",
        "answer": "埃及"
    },
    {
        "question": "位于希腊和土耳其之间，有“多岛海”之称的水域是",
        "answer": "爱琴海"
    },
    {
        "question": "汉乐府诗《江南》中，“江南可采莲”的下一句是什么",
        "answer": "莲叶何田田"
    },
    {
        "question": "杜甫《登高》中，“无边落木萧萧下”的下一句是",
        "answer": "不尽长江滚滚来"
    },
    {
        "question": "清朝慈禧太后曾是哪位皇帝的妃子",
        "answer": "咸丰"
    },
    {
        "question": "宋朝的出现了程朱理学中的“朱”指的是谁",
        "answer": "朱熹"
    },
    {
        "question": "著名足球解说员黄健翔在其“激情解说”中盛赞的“伟大的意大利左后卫”是谁",
        "answer": "格罗索"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会夺得跳水女子10米冠军的是中国哪一位运动员",
        "answer": "陈若琳"
    },
    {
        "question": "在叶童马景涛版《倚天屠龙记》中，周芷若的扮演者是谁",
        "answer": "周海媚"
    },
    {
        "question": "香港影星刘青云的妻子是哪位女演员",
        "answer": "郭蔼明"
    },
    {
        "question": "宋代宰相赵挺之子赵明诚是哪位词人的丈夫",
        "answer": "李清照"
    },
    {
        "question": "《巴黎圣母院》中被敲钟人卡西莫多救起的吉普赛少女叫什么名字",
        "answer": "艾丝美拉达"
    },
    {
        "question": "比喻双方平分，我们常说二一添作几",
        "answer": "五"
    },
    {
        "question": "日常生活中经常使用的重量单位，一千克相当于多少斤",
        "answer": "两斤"
    },
    {
        "question": "在鼓励别人正确面对成功与挫折时，我们常说“胜不骄”的下半句是",
        "answer": "败不馁"
    },
    {
        "question": "谚语“只要功夫深”的下一句是",
        "answer": "铁杵磨成针"
    },
    {
        "question": "诗句“窗含西岭千秋雪”的下一句是",
        "answer": "门泊东吴万里船"
    },
    {
        "question": "出自屈原《渔父》中“举世皆浊我独清”下一句是",
        "answer": "众人皆醉我独醒"
    },
    {
        "question": "康熙皇帝早期辅政大臣之一，因为专横跋扈最后被康熙革职拘禁的人是谁",
        "answer": "鳌拜"
    },
    {
        "question": "清朝雍正帝时设立了哪个机构，标志着封建专制的顶峰",
        "answer": "军机处"
    },
    {
        "question": "NBA名人堂中，有“天钩”绰号的湖人队＊＊巨星是",
        "answer": "贾巴尔"
    },
    {
        "question": "曾有“狼王”称号，现效力于NBA凯尔特人队的球星是",
        "answer": "加内特"
    },
    {
        "question": "二战时期，美军以少胜多，成为太平洋战区转折点的是哪一场战役",
        "answer": "中途岛战役"
    },
    {
        "question": "二战时期，英军在法国东北部进行的当时历史上最大规模的军事撤退行动叫什么",
        "answer": "敦刻尔克大撤退"
    },
    {
        "question": "《三国志》中的名句“士别三日”的下一句是",
        "answer": "当刮目相看"
    },
    {
        "question": "俗话说“知己知彼”的下一句是",
        "answer": "百战不殆"
    },
    {
        "question": "抗日战争时，人民军队的条件艰苦，我们常用“小米加哪种枪械”来指代主要装备和食物供给物",
        "answer": "步枪"
    },
    {
        "question": "我们在描写革命先烈的光辉事迹时，常说他们“抛头颅”的下半句是",
        "answer": "洒热血"
    },
    {
        "question": "梅派经典名剧之一，主角是西楚霸王项羽和他的爱妃虞姬的京剧剧目是什么",
        "answer": "霸王别姬"
    },
    {
        "question": "梅派经典名剧之一，描写杨玉环醉酒后自赏怀春的心态的京剧剧目是什么",
        "answer": "贵妃醉酒"
    },
    {
        "question": "“三孔”指的是曲阜的孔府孔林和什么",
        "answer": "孔庙"
    },
    {
        "question": "关中八景之一“太白积雪六月天”中的太白山在我国哪个省",
        "answer": "陕西"
    },
    {
        "question": "香港迪士尼乐园中的睡美人城堡是根据欧洲哪个国家的新天鹅堡建立的",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "HelloKitty最早由哪个亚洲国家的设计师设计",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "成语“郑人买履”中的“履”是我们通常所说的什么东西",
        "answer": "鞋"
    },
    {
        "question": "遇到中暑昏迷晕厥等症状时，我们常会掐患者面部的哪一个穴位",
        "answer": "人中"
    },
    {
        "question": "比喻贪得无厌，我们常说“得陇也望哪里”",
        "answer": "蜀"
    },
    {
        "question": "我们常用来安慰自己的一句话，“得之我幸”的下一句是",
        "answer": "失之我命"
    }
];